{
  "metadata": {
    "oldest_message": "2024-05-22T14:15:38.347000+00:00",
    "newest_message": "2025-09-20T17:51:46.538994+00:00",
    "total_messages": 461,
    "generated_at": "2025-09-20T19:53:15.492926"
  },
  "messages": {
    "important": {},
    "general": {
      "g\u00e9n\u00e9ral": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nLe bot de S\u00e9bastien est enfin fonctionnel. \nComme convenu, j'ai ajout\u00e9 les adresses professionnelles de : Val\u00e9rie, Isabella, Elly, St\u00e9phanie et Amancay. \nJe peux \u00e9videmment en rajouter d'autres si besoin. \nLe bot enverra un mail quotidien (pour l'instant, du point de vue technique, c'\u00e9tait le plus simple). \nJe vous invite \u00e0 afficher les images car c'est alors beaucoup plus lisible et agr\u00e9able. \nS\u00e9bastien a fait en sorte que les liens partag\u00e9s soient clicables. \nEn revanche, vous ne pouvez pas r\u00e9pondre au mail du bot. Il faut venir ici pour \u00e9changer. \nVal\u00e9rie, je ne t'oublie pas. Primis promis, je vais enfin faire ton compte ! \u2764\ufe0f",
          "timestamp": "2025-04-08T08:17:15.963000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Je propose de Ne pas faire de travail inutile. On en a d\u00e9j\u00e0 assez. \ud83d\ude09 Ne change rien alors.",
          "timestamp": "2025-04-08T08:46:13.586000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "https://www.facebook.com/share/p/15Z9F4RCmA/?mibextid=wwXIfr",
          "timestamp": "2025-04-22T15:52:33.176000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Un article sur le manque de moyen de la justice pour nuancer un peu les propos de tant\u00f4t concernant le manque de volont\u00e9 des magistrats de prendre en compte la victime.",
          "timestamp": "2025-04-22T15:54:19.171000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Bonjour \u00e0 toutes, \nJe pense \u00e0 plusieurs choses que je vous partage ici : \n1) Recours I.E.F.H. : Je vais lire les documents re\u00e7us de l'avocate et lui ferai un retour en vous mettant en copie\nSi j'ai des doutes/questions je reviendrai \u00e9videmment vers vous, mais par mail pour \u00eatre sure de toucher tout le monde. \nSi vous les lisez \u00e9galement, n'h\u00e9sitez pas \u00e7\u00e0 me partager vos remarques pour que je les int\u00e8gre aux miennes au nom de la coalition. \n2) Au sein de FDD, on est en train de refaire tout le syst\u00e8me d'organisation documentaire du drive mais aussi de nos canaux de discussions sur Discord, aid\u00e9e par une merveilleuse personne du nom de Camille, sp\u00e9cialis\u00e9e dans le domaine (notamment dans la certification ISO 9000). \nJe propose de m'en inspirer pour r\u00e9organiser le pr\u00e9sent Serveur pour clarifier o\u00f9 va quelle information et o\u00f9 trouver quelle information. \nNe vous inqui\u00e9tez donc pas de voir quelques changements d'ici lundi prochain. \n3) Je serais vraiment heureuse de nous r\u00e9unir pour une apr\u00e8s-midi de travail cet \u00e9t\u00e9, en pr\u00e9sentiel, pour faire le point sur les contenus accumul\u00e9s au cours des webinaires et pr\u00e9parer ainsi la journ\u00e9e du 5 d\u00e9cembre. On en reparle \u00e0 notre prochaine r\u00e9union. \n4) On avait parl\u00e9 d'int\u00e9grer l'I.E.F.H. \u00e0 certaines de nos discussions sur le serveur Discord. Je vais y r\u00e9fl\u00e9chir en faisant la r\u00e9organisation pour simplifier au maximum le processus. \n5) Lola a partag\u00e9 les visuels de communication pour le prochain webinaire. Je dois encore mettre le site \u00e0 jour (TO DO d'aujourd'hui). N'h\u00e9sitez pas \u00e0 relayer la publi sur vos propres r\u00e9seaux. \nDes bisous \u00e0 toutes si consentis",
          "timestamp": "2025-04-29T09:10:26.439000+00:00"
        },
        {
          "author": "isabellalenarduzzi",
          "content": "\ud83d\udc4d",
          "timestamp": "2025-04-29T09:11:49.883000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nJ'ai fait une premi\u00e8re lecture des documents mais j'ai assez mal de t\u00eate. J'ai d\u00e9j\u00e0 corrig\u00e9 quelques petites coquilles de formes et j'ai ajout\u00e9 l'un ou l'autre commentaire sur le document. \nMais, je reviendrai dessus demain afin  d'ajouter certains \u00e9l\u00e9ments. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-04-29T13:26:32.422000+00:00"
        },
        {
          "author": "amber01029",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-05-19T12:22:09.968000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Bonjour <@435209549201408035> , sois la bienvenue ! \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-05-20T07:22:30.200000+00:00"
        },
        {
          "author": "amber01029",
          "content": "Bonjour, merci \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-05-20T11:49:23.852000+00:00"
        },
        {
          "author": "amancayegas_15057",
          "content": "Bonjour ,\nJe tiens \u00e0 vous informer qu\u2019il me sera malheureusement impossible de me rendre aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019Institut .\nPour des raisons de temps, je ne pourrai pas faire l\u2019aller-retour et \u00eatre de retour \u00e0 11h pour une r\u00e9union urgente.\nJe vous pr\u00e9sente mes sinc\u00e8res excuses et vous remercie de votre compr\u00e9hension.\nJe vous souhaite une excellente journ\u00e9e.\nBien \u00e0 vous,",
          "timestamp": "2025-06-06T05:05:30.864000+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "Voici enfin le lien vers la playlist Youtube avec les 5 webinaires : https://www.youtube.com/playlist?list=PLu8qE81QlSF4N8kh9hdTTQg2vy-mDic7t",
          "timestamp": "2025-09-09T11:47:51.850000+00:00"
        },
        {
          "author": "el_lb_",
          "content": "<@288820127229804544>  Le webinaire 4 et 5 sont les m\u00eames fichiers, il faudrait que tu retrouves le fichier correspondant au webinaire 5, s'il te pla\u00eet !",
          "timestamp": "2025-09-09T12:00:08.038000+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "Ha bon, mais m'enfin ! Ok je vais regarder \u00e7a au plus vite.",
          "timestamp": "2025-09-09T12:00:41.915000+00:00"
        },
        {
          "author": "el_lb_",
          "content": "Merci !!",
          "timestamp": "2025-09-09T12:03:06.326000+00:00"
        },
        {
          "author": "amancayegas_15057",
          "content": "<@683796831091949622> Je dois vous dire que malheureusement, le ministre ne viendra pas demain\u00a0! Ils viennent de m'appeler.\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31",
          "timestamp": "2025-09-17T08:12:49.611000+00:00"
        },
        {
          "author": "el_lb_",
          "content": "OH MAIS C'EST PAS VRAI !!!!!",
          "timestamp": "2025-09-17T09:03:24.487000+00:00"
        },
        {
          "author": "el_lb_",
          "content": "Ils sont vraiment vraiment affreux...",
          "timestamp": "2025-09-17T09:03:37.024000+00:00"
        },
        {
          "author": "el_lb_",
          "content": "Je suis vraiment navr\u00e9e pour vous pour la non-consid\u00e9ration de votre travail et de votre organisation ! Nos revendications devront \u00eatre transmises \u00e0 un autre moment, on esp\u00e8re vivement avoir quelques politiques le 05/12...",
          "timestamp": "2025-09-17T09:05:05.182000+00:00"
        },
        {
          "author": "amancayegas_15057",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-09-18T06:26:41.023000+00:00"
        }
      ],
      "r\u00e9unions-mensuelles": [
        {
          "author": "charlotteluijben",
          "content": "Je ne comprends pas comment rejoindre la r\u00e9union",
          "timestamp": "2024-09-17T07:39:39.172000+00:00"
        },
        {
          "author": "amancayegas_15057",
          "content": "Bonjour,\nNormalement, nous avons une r\u00e9union pr\u00e9vue pour demain. J'aimerais savoir si elle est toujours maintenue ou non. Merci, et je n'ai pas r\u00e9ussi \u00e0 trouver le PV de la r\u00e9union pr\u00e9c\u00e9de.\nMerci \ud83d\ude09",
          "timestamp": "2024-10-14T20:33:51.969000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Coucou. \nLa r\u00e9union a bien lieu dans une demie heure.\nCependant je n'ai pas pu finir le pv. Je vous en parlerai. \nA tout de suite. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-10-15T07:06:45.637000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Je propose de nous r\u00e9unir dans le salon \"r\u00e9union d'\u00e9quipe\" \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-10-15T07:34:55.960000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Je ne vois quele  salon g\u00e9n\u00e9ral.",
          "timestamp": "2024-10-15T07:37:52.335000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nVoici d\u00e9j\u00e0 le proc\u00e8s-verbal de notre r\u00e9union de ce mardi. \nJe finalise celui de septembre avant de vous les envoyer tous les deux par mail. Bien f\u00e9ministement, Mi",
          "timestamp": "2024-10-17T09:57:58.650000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nAc beaucoup de retard dont je m'excuse, voici enfin le long proc\u00e8s-verbal de notre r\u00e9union de septembre. \nJe profite de ce message pour rappeler notre r\u00e9union de mardi prochain.",
          "timestamp": "2024-11-12T10:03:45.672000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-11-12T10:04:07.752000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nVoici l'OJ de notre r\u00e9union de demain matin. \nJe me r\u00e9jouis de vous y retrouver.",
          "timestamp": "2024-11-18T10:29:08.237000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Je suis dans le salon vocal, tout en bas nomm\u00e9 r\u00e9union d'\u00e9quipe \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-11-19T08:28:01.038000+00:00"
        },
        {
          "author": "el_lb_",
          "content": "Bonjour \u00e0 toutes ! Voici le lien de notre r\u00e9union de ce matin \u00e0 toutes fins utiles : https://teams.microsoft.com/l/meetup-join/19%3ameeting_NTJkYzA2MzItMzc2OS00NzNhLWE2OTktMGU1Y2Q1NzQ1YWFi%40thread.v2/0?context=%7b%22Tid%22%3a%2255a7400e-1b65-49ab-bd02-bf2fa0ec0b93%22%2c%22Oid%22%3a%223ab7a963-5964-4316-9036-6d5ab56e825a%22%7d",
          "timestamp": "2024-12-17T08:27:52.536000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici l'OJ et le proc\u00e8s-verbal de notre r\u00e9union de ce matin. \nDans ma to do liste, il y a aussi la finalisation du proc\u00e8s-verbal du mois dernier. Promis, je ne l'oublie pas.",
          "timestamp": "2024-12-17T11:10:27.297000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-12-17T11:10:55.648000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nPetit rappel de notre r\u00e9union mensuelle ce matin sur teams. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-02-18T08:06:14.097000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://teams.microsoft.com/l/meetup-join/19%3ameeting_ZjM4NDZjNDUtNWJkMC00NDFiLWFlNzAtNmU0MmQwYWU1MjZk%40thread.v2/0?context=%7b%22Tid%22%3a%2255a7400e-1b65-49ab-bd02-bf2fa0ec0b93%22%2c%22Oid%22%3a%223ab7a963-5964-4316-9036-6d5ab56e825a%22%7d",
          "timestamp": "2025-02-18T08:15:28.889000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes,  \nVoici les 3 derniers proc\u00e8s-verbal \u00e0 approuver lors de notre prochaine r\u00e9union d'avril.",
          "timestamp": "2025-03-19T14:37:33.330000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-15T09:52:07.512000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Les deux de soci\u00e9t\u00e9s dont je parlais qui illustrent nos propos de ce matin.",
          "timestamp": "2025-04-15T09:52:37.143000+00:00"
        },
        {
          "author": "amancayegas_15057",
          "content": "Bonjour ,\nJe tiens \u00e0 vous informer qu\u2019il me sera malheureusement impossible de me rendre aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019Institut .\nPour des raisons de temps, je ne pourrai pas faire l\u2019aller-retour et \u00eatre de retour \u00e0 11h pour une r\u00e9union urgente.\nJe vous pr\u00e9sente mes sinc\u00e8res excuses et vous remercie de votre compr\u00e9hension.\nJe vous souhaite une excellente journ\u00e9e.\nBien \u00e0 vous,",
          "timestamp": "2025-06-06T05:05:47.376000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nVoici le document qui reprend le contenu des webinaires. Il manque le tout dernier qui arrive prochainement. Il s'agit ici d'un document martyre qui voise \u00e0 \u00eatre am\u00e9lior\u00e9, restructur\u00e9, synth\u00e9tis\u00e9.",
          "timestamp": "2025-07-14T11:09:41.245000+00:00"
        }
      ],
      "who-s-who": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Je propose que chacune de nous se pr\u00e9sente ici, en partageant ses coordonn\u00e9es professionnelles et les informations pertinentes pour la Coalition. \ud83d\ude42\nVoici \u00e9galement un petit document qui reprend la liste des membres et des coordonn\u00e9es, \u00e0 mettre \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8rement : https://docs.google.com/spreadsheets/d/1SI8sajkCpCfA7PIKCJ4-qMb_MNw8EgPexkU5yGQB9xU/edit?usp=sharing",
          "timestamp": "2024-05-22T14:15:38.347000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-05-23T08:27:27.149000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Je propose de commencer. \nJe suis Miriam Ben Jattou, juriste, Directrice et fondatrice de l'asso Femmes de Droit. \nJ'ai plusieurs cordes \u00e0 mon arc : en plus de juriste, je suis aussi doula (accompagnement \u00e9motionnel autour de la naissance), monitrice de portage (j'apprends aux adultes \u00e0 porter un b\u00e9b\u00e9 en \u00e9charpe ou en porte-b\u00e9b\u00e9), animatrice en allaitement, animatrice d'auto-d\u00e9fense, autrice, com\u00e9dienne et auto-form\u00e9e en sociologie, psychologie et en programmation (juste la base des sites web). \nJe suis la maman de deux petites filles de 9 et 11 ans.",
          "timestamp": "2024-05-23T08:31:02.773000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Je vais coordonner cette coalition au long des 5 prochaines ann\u00e9es. \nJe suis joignable par t\u00e9l\u00e9phone au 0032 494 24 95 38 (num\u00e9ro pro)\nPar mail \u00e0 miriam@femmesdedroit.be\n\nComme nous toutes, je suis d\u00e9bord\u00e9e de demandes. Si je ne r\u00e9ponds pas \u00e0 votre mail dans la semaine c'est qu'il s'est probablement perdu dans la masse. D\u00e8s lors, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 me relancer. Promis, je ne nie jamais personne volontairement.",
          "timestamp": "2024-05-23T08:32:44.370000+00:00"
        }
      ],
      "identit\u00e9-visuelle": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-07-16T13:34:37.875000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "<@693407528964325409>  \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-07-16T13:34:55.339000+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "Tr\u00e8s jolie palette \ud83d\ude0d\ud83e\udd70",
          "timestamp": "2024-07-16T15:06:49.730000+00:00"
        },
        {
          "author": "mina0680",
          "content": "bonjour! \ud83d\ude42  d\u00e9sol\u00e9e d'avoir un peu tard\u00e9 \ud83d\ude05 voici ce que j'ai fait d\u00e9j\u00e0 comme logo, je n'ai pas encore finit, mais comme \u00e7a vous avez d\u00e9j\u00e0 un aper\u00e7u",
          "timestamp": "2024-07-29T17:50:19.931000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "J'aime beaucoup ! \u2764\ufe0f",
          "timestamp": "2024-07-30T11:23:54.584000+00:00"
        },
        {
          "author": "isabellalenarduzzi",
          "content": "C\u2019est tr\u00e8s beau! Moi j\u2019aime les couleurs \u2026 donc j\u2019en aurais mis davantage mais c\u2019est juste perso.",
          "timestamp": "2024-07-31T09:19:13.001000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "L'objectif du logo est d'\u00eatre simple et facile \u00e0 repr\u00e9senter en noir et blanc. Mais, on pourra changer les couleurs en fonction du document et du visuel global de chaque doc. \ud83d\ude09",
          "timestamp": "2024-07-31T14:17:35.392000+00:00"
        },
        {
          "author": "mina0680",
          "content": "oui, je vais faire en couleur diff\u00e9rentes comme ca on pourra choisir \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-07-31T18:00:41.779000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Tr\u00e8s chouette!\nOn pourrait mettre un symbole f\u00e9minin et un masculin sur chaque plateau? Pour illustrer la lutte pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des genres. \nCe n\u2019est qu\u2019une suggestion.",
          "timestamp": "2024-08-01T06:48:57.930000+00:00"
        },
        {
          "author": "mina0680",
          "content": "ah oui! je vais faire ca \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-08-01T18:59:26.420000+00:00"
        },
        {
          "author": "mina0680",
          "content": "j'ai pas encore mis les symbole mais je peux d\u00e9j\u00e0 montrer le visuel en plusieurs couleurs",
          "timestamp": "2024-08-01T19:04:38.035000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "C'est trop trop beau !",
          "timestamp": "2024-08-02T04:55:35.032000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Je serais curieuse de voir ce que \u00e7a donne sur un fond blanc. \nSur un fond noir, en tout cas, les lignes qui m\u00e8nent aux plateaux des balances ne se voient quasi pas.",
          "timestamp": "2024-08-06T08:55:52.454000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ahahah. J'avais install\u00e9 Discord en mode sombre. Je viens de passer en mode clair et du coup, je vois ce que \u00e7a donne sur fond blanc ! ^^",
          "timestamp": "2024-08-06T08:59:03.554000+00:00"
        },
        {
          "author": "lilie673",
          "content": "J'aime beaucoup, bravo Mina pour le travail.",
          "timestamp": "2024-08-21T10:38:11.590000+00:00"
        },
        {
          "author": "mina0680",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-11-07T14:26:40.638000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Oh ouais ! Moi, j'adore ! \nIl manque plus qu'ajouter une version avec le nom de la coalition, pour moi. \nJe ne sais pas ce qu'en pensent nos coll\u00e8gues.",
          "timestamp": "2024-11-07T14:52:14.412000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Merci tout pleinnnnnnn !",
          "timestamp": "2024-11-07T14:52:22.653000+00:00"
        },
        {
          "author": "dona2806",
          "content": "Je trouve \u00e7a super, mais je crains qu\u2019il y ait trop de d\u00e9tails non lisibles de loin\u2026",
          "timestamp": "2024-11-08T19:44:41.342000+00:00"
        },
        {
          "author": "isabellalenarduzzi",
          "content": "En effet",
          "timestamp": "2024-11-10T10:51:25.010000+00:00"
        }
      ],
      "rapport-annuel": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici le lien du document partag\u00e9 dans lequel inscrire les informations importantes pour le rapport annuel : https://annuel2.framapad.org/p/ffj_2024_rapport-annuel-a8ic?lang=fr",
          "timestamp": "2024-06-25T15:32:49.692000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici le Google doc de rapportage 2024 : https://docs.google.com/document/d/1PH7TPamc9aQ5rGy5f_eadYKeKW4nMa5EtGA-1PVqoqQ/edit?tab=t.0#heading=h.4a8pzlw8dzu",
          "timestamp": "2025-01-28T10:58:22.569000+00:00"
        }
      ],
      "candidature-2025": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nJ'ai travaill\u00e9 d'arrache-pied pour nous concocter une candidature aux petits oignons pour 2025. \nVoici la derni\u00e8re version que je vous propose. \nToute remarque/commentaire/ajout/suppression est bienvenue \u00e9videmment. \nJe dois encore r\u00e9aliser le budget mais je me penche dessus vendredi. \nDemain (jeudi 26 septembre), je suis absente toute la journ\u00e9e. Mais, je vous lirai ac plaisir d\u00e8s vendredi. \nBien f\u00e9ministement,",
          "timestamp": "2024-09-25T17:20:38.647000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Bonjour Miriam,\nQuelle est la dead line pour recevoir remarques \u00e9ventuelles? \nBelle journ\u00e9e",
          "timestamp": "2024-09-26T08:30:49.198000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "La candidature finale doit \u00eatre envoy\u00e9e le 30 au plus tard.",
          "timestamp": "2024-09-26T08:39:10.160000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Mais j'aurais aim\u00e9 l'envoyer demain si possible.",
          "timestamp": "2024-09-26T08:39:29.526000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Coucou, j\u2019ai lu, perso, je n\u2019ai pas de remarques particuli\u00e8res, c\u2019est conforme \u00e0 notre discussion, j\u2019ai soumis \u00e0 Fabienne hier mais ne suis pas certaine qu\u2019elle aura l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019en prendre connaissance aujourd\u2019hui. Biz",
          "timestamp": "2024-09-27T15:00:58.138000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nVoici le budget, conforme \u00e0 notre d\u00e9cision prise lors de notre derni\u00e8re r\u00e9union.",
          "timestamp": "2024-09-30T08:13:34.092000+00:00"
        }
      ],
      "site-web": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nVoici la page que je vous propose comme porte d'entr\u00e9e de la pr\u00e9sentation de notre coalition. \nhttps://femmesdedroit.be/nos-actions/coalition-feminists-for-justice/\nQu'en pensez-vous ? \nJe pensais \u00e9videmment ajouter un lien vers chacun de vos sites depuis la page d'entr\u00e9e et de cr\u00e9er une page de pr\u00e9sentation de chaque structure, plus d\u00e9velopp\u00e9e que celle-ci, reprenant vos logos en plus du lien vers vos sites.",
          "timestamp": "2024-11-24T15:35:45.582000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Hello ! \ud83d\ude42 \nJ'ai mis la page \u00e0 jour. Qu'en pensez-vous ?",
          "timestamp": "2025-01-28T15:34:25.398000+00:00"
        },
        {
          "author": "dona2806",
          "content": "C\u2019est tr\u00e8s bien. Sauf que pour MEFH, il faut pointer sur le .be : http:\\\\m-egalitefemmeshommes.be et pas sur le .org ! Car ce n\u2019est pas un site assez fini.",
          "timestamp": "2025-01-30T12:06:37.140000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "<@633581400791973918> , c'est corrig\u00e9 ! \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-01-30T13:22:32.198000+00:00"
        },
        {
          "author": "dona2806",
          "content": "Parfait merci.\ud83d\ude0a",
          "timestamp": "2025-01-31T20:10:54.265000+00:00"
        }
      ],
      "d\u00e9claration-de-cr\u00e9ance": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nVoici un template de d\u00e9claration de cr\u00e9ance \u00e0 compl\u00e9ter. \nBien f\u00e9ministement,\nMiriam",
          "timestamp": "2024-11-26T19:21:55.017000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-11-26T19:22:36.179000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "@everyone",
          "timestamp": "2024-12-03T12:12:16.090000+00:00"
        }
      ],
      "calendrier-2025": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes,",
          "timestamp": "2025-01-28T10:50:56.300000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici le calendrier des activit\u00e9s 2025. En principe, vous avez re\u00e7u une invitation teams pour chacune.",
          "timestamp": "2025-01-28T10:51:41.943000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nJ'ai compl\u00e9t\u00e9 le Google Sheet de l'I.E.F.H. avec les informations des prochains webinaires publics et de la journ\u00e9e d'\u00e9tude. \nhttps://docs.google.com/spreadsheets/d/1E-gpmMOUIRZOzf2gur2ZUAphHAaBd2Om/edit?gid=1553829411#gid=1553829411",
          "timestamp": "2025-02-07T10:05:44.708000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nJ'ai remis \u00e0 jour le calendrier 2025 dans el document pr\u00e9par\u00e9 par Eliane. \nJ'ai aussi adapt\u00e9 les dates pour les \u00e9v\u00e8nements sur teams qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 pr\u00eats. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-03-21T09:19:51.318000+00:00"
        }
      ],
      "tests-bot": [
        {
          "author": "carouan",
          "content": "!help",
          "timestamp": "2025-09-19T12:20:21.989000+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "!test_send_daily_summary",
          "timestamp": "2025-09-19T12:20:53.667000+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "!affiche excluded",
          "timestamp": "2025-09-19T12:50:00.701000+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "!add_excluded bot-storage",
          "timestamp": "2025-09-19T12:56:36.394000+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "!ping",
          "timestamp": "2025-09-19T12:57:38.103000+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "!test_send_daily_summary",
          "timestamp": "2025-09-19T12:58:24.157000+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "!ping",
          "timestamp": "2025-09-19T16:08:37.595000+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "!ping",
          "timestamp": "2025-09-20T17:29:54.096000+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "!affiche excluded",
          "timestamp": "2025-09-20T17:30:07.594000+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "!add_excluded bot-storage",
          "timestamp": "2025-09-20T17:30:54.537000+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "!ping",
          "timestamp": "2025-09-20T17:50:39.082704+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "!affiche excluded",
          "timestamp": "2025-09-20T17:50:52.984523+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "!add_excluded bot-storage",
          "timestamp": "2025-09-20T17:51:17.557810+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "!add_excluded tests-bot",
          "timestamp": "2025-09-20T17:51:46.538994+00:00"
        }
      ],
      "bot-storage": [
        {
          "author": "carouan",
          "content": "Canaux_imortants: g\u00e9n\u00e9ral, r\u00e9unions-mensuelles",
          "timestamp": "2025-03-23T10:11:45.614000+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "Canaux_exclus: bot-storage, tests-bot",
          "timestamp": "2025-04-03T11:54:30.962000+00:00"
        }
      ],
      "recherche-juridique": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nJe propose de lister ici les diff\u00e9rents sites gratuits et de qualit\u00e9 permettant d'obtenir des informations juridiques belges ou internationales. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-03-25T11:01:26.713000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici le site du Moniteur belge : https://www.ejustice.just.fgov.be/loi/loi.htm",
          "timestamp": "2025-03-25T11:02:30.749000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Le portail num\u00e9rique du SPF Justice (= Minist\u00e8re de la Justice) : https://justonweb.be/fr",
          "timestamp": "2025-03-25T11:04:46.063000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Le site des textes juridiques en Wallonie : https://wallex.wallonie.be/home.html",
          "timestamp": "2025-03-25T11:05:23.948000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "La base de donn\u00e9es des jurisprudences belges publiques : https://juportal.be/moteur/formulaire",
          "timestamp": "2025-03-25T11:06:14.696000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "La banque de donn\u00e9es f\u00e9d\u00e9rale permettant de rechercher les lois coordonn\u00e9es (via l'onglet \"recherche\") : https://www.ejustice.just.fgov.be/cgi_loi/welcome.pl?language=fr",
          "timestamp": "2025-03-25T11:07:08.706000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "ou directement ici : https://www.ejustice.just.fgov.be/cgi_loi/rech.pl?language=fr&view_numac=",
          "timestamp": "2025-03-25T11:07:36.723000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "La base de donn\u00e9es des jurisprudences de la C.E.D.H. : https://hudoc.echr.coe.int/fre#{%22documentcollectionid2%22:[%22GRANDCHAMBER%22,%22CHAMBER%22]}",
          "timestamp": "2025-03-25T11:09:26.748000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Les jurisprudences du conseil d'Etat : http://www.raadvst-consetat.be/?lang=fr&page=caselaw",
          "timestamp": "2025-03-25T11:10:22.179000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Les arr\u00eats r\u00e9cents de la Cour de cassation belge : https://courdecassation.be/Arr%C3%AAts.html###",
          "timestamp": "2025-03-25T11:12:09.892000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Le site des notaires de belgique regorge d'informations utiles : https://www.notaire.be/#",
          "timestamp": "2025-03-25T11:13:39.831000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Le site de la Cour constitutionnelle belge : https://www.const-court.be/fr/",
          "timestamp": "2025-03-25T11:14:58.033000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Un site de doctrine belge gratuit et souvent int\u00e9ressant : https://www.droitbelge.be/",
          "timestamp": "2025-03-25T11:15:42.336000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "https://hudoc.echr.coe.int/eng#%7B%22itemid%22:[%22001-242789%22]%7D",
          "timestamp": "2025-04-28T14:56:48.325000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Dans un arr\u00eat rendu le 24 avril 2025, la Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019Homme a condamn\u00e9 la France pour avoir \u00ab manqu\u00e9 \u00e0 ses obligations positives qui lui imposaient, eu \u00e9gard aux exigences r\u00e9sultant de sa jurisprudence et \u00e0 la lumi\u00e8re des standards internationaux, d\u2019appliquer effectivement un syst\u00e8me p\u00e9nal apte \u00e0 r\u00e9primer les actes sexuels non consentis \u00bb. \n\nL\u2019affaire concerne trois requ\u00eates que la Cour a d\u00e9cid\u00e9 de traiter simultan\u00e9ment, eu \u00e9gard \u00e0 la similarit\u00e9 de leur objet. Il s\u2019agit de trois femmes qui ont d\u00e9nonc\u00e9 des actes de viols alors qu\u2019elles n\u2019\u00e9taient \u00e2g\u00e9es que de 13, 14 et 16 ans au moment des faits. Une fois les voies de recours internes \u00e9puis\u00e9es, elles se sont pr\u00e9sent\u00e9es devant la Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019Homme. Selon les trois requ\u00e9rantes, le droit et la pratique fran\u00e7ais n\u2019assurent pas une protection effective contre le viol, ajoutant que leur qualit\u00e9 de mineures et leur situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9 au moment des faits n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 prises en consid\u00e9ration de mani\u00e8re ad\u00e9quate.\n\nA l\u2019unanimit\u00e9, les juges ont consid\u00e9r\u00e9 qu\u2019il y a eu violation par la France des articles 3 (Interdiction des traitements inhumains et d\u00e9gradants) et 8 (Droit au respect de la vie priv\u00e9e et familiale) de la Convention europ\u00e9enne de sauvegarde des droits de l\u2019homme et des libert\u00e9s fondamentales. Selon la Cour, les autorit\u00e9s d\u2019enqu\u00eate et les juridictions internes ont failli \u00e0 prot\u00e9ger, de mani\u00e8re ad\u00e9quate, les requ\u00e9rantes",
          "timestamp": "2025-04-28T14:57:13.923000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Merci Elly !",
          "timestamp": "2025-05-20T07:22:53.543000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "<@435209549201408035>  tu trouveras plus haut plusieurs liens pertinents pour la recherche juridique",
          "timestamp": "2025-05-20T12:39:40.768000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "<@1242764098396229736> tu mettrais quel titre pour ce que tu as partag\u00e9 sur la C.E.D.H. ? Dans le but d'en faire un post d\u00e9di\u00e9 dans la partie \"analyse juridique\" en bas.",
          "timestamp": "2025-05-21T08:22:29.770000+00:00"
        },
        {
          "author": "amber01029",
          "content": "Merci!",
          "timestamp": "2025-05-21T12:22:42.380000+00:00"
        }
      ],
      "recours-iefh": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \n\nJe pense que la plupart d'entre vous le savez mais, je propose de faire un petit point sur le sujet du recours ici. \n\nComme vous le savez, nous avons obtenu, d\u00e9but 2024 et comme 13 autres associations, un agr\u00e9ment de 5 ans par l'I.E.F.H. pour notre coalition. \nMalheureusement, le Conseil des femmes francophones de Belgique (CFFB) et la Rainbow House (RH) n'ont pas obtenu cet agr\u00e9ment et ces deux associations ont d\u00e9cid\u00e9 d'introduire un recours devant le Conseil d'Etat afin de faire annuler la d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 prise. \n\nSi elles gagnent ce recours, l'agr\u00e9ment obtenu sera annul\u00e9 et l'I.E.F.H., en accord avec le gouvernement, devra reprendre une d\u00e9cision concernant les agr\u00e9ments. Sauf que le gouvernement actuel n'a aucune obligation de maintenir ces agr\u00e9ments. Rien ne l'emp\u00eache de d\u00e9cider, purement et simplement, de les faire sauter, \u00e9conomisant ainsi pr\u00e8s d'un million d'euros sur le budget de l'I.E.F.H.. \n\nCe mercredi 26 mars, l'A.S.B.L. Amazone a co-organis\u00e9 une r\u00e9union avec Cl\u00e9mentine Caillet, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en la mati\u00e8re. \n\nJe vous joins le proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union, r\u00e9dig\u00e9 par la Plateforme f\u00e9ministe de lutte contre les violences faites aux femmes ainsi que le compte-rendu transmis par l'avocate elle-m\u00eame. \n\nIl faut tr\u00e8s rapidement que nous d\u00e9cidions si nous intervenons dans la proc\u00e9dure ou non. Nous n'avons aucune obligation de le faire. Mais si le recours aboutit, nous perdons potentiellement l'agr\u00e9ment et le financement qui va avec, pour les 3 ann\u00e9es \u00e0 venir mais peut-\u00eatre m\u00eame pour les financements d\u00e9j\u00e0 obtenus (2024 et 2025). L'enjeu est donc de taille.",
          "timestamp": "2025-03-28T12:20:52.259000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "L'avocate propose un forfait de 7.500 euros + TVA par recours (celui du CFFB et celui de la RH), pour l'ensemble des associations qui participent. \nCes sommes peuvent para\u00eetre \u00e9norme mais compte tenu du travail \u00e0 fournir et des tarifs habituels en la mati\u00e8re c'est extr\u00eamement peu. \n\nCes 15.000 euros HTVA devront se r\u00e9partir entre toutes les associations qui d\u00e9cident d'intervenir dans la proc\u00e9dure. \n\nL'A.S.B.L. Amazone, soumise \u00e0 la tva, propose de prendre en charge la facture car elle pourra d\u00e9duire la tva de ses frais. Ce serait alors \u00e0 Amazone que nous devrions payer notre part, hors tva (donc, les 15.000 euros, au lieu de presque 19.000 euros). \n\nNous avons un d\u00e9lai de 60 jours \u00e0 partir de la notification pour intervenir. Cela nous emm\u00e8ne vers le 3 mai, sauf erreur. L'avocate demande donc que pour le 9 avril au plus tard, chaque association d\u00e9cide si elle intervient ou non.",
          "timestamp": "2025-03-28T12:26:10.130000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Du c\u00f4t\u00e9 de Femmes de Droit, nous aurons probablement r\u00e9union de l'O.A. ce soir pour d\u00e9cider si nous participons et quelle somme nous souhaitons investir au maximum dans la proc\u00e9dure. \n\nJe vous invite \u00e0 faire de m\u00eame le plus rapidement possible dans vos propres organisations et me revenir au plus vite avec la d\u00e9cision. \n\nIl va de soi que votre association peut intervenir comme membre de plusieurs coalitions. J'ai donc besoin de savoir si votre organisation s'investit dans le cadre de notre coalition, et si oui, \u00e0 hauteur de quel montant. En effet, pour faciliter le travail de l'avocate, chaque association porteuse s'engage \u00e0 rassembler toutes les informations relatives \u00e0 sa coalition et \u00e0 ses membres. \n\nMais, il est inutile et contre-productif qu'une association soit mentionn\u00e9e deux fois comme participante, au sein de deux coalitions diff\u00e9rentes. \n\n(J'esp\u00e8re \u00eatre claire, mais sinon, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 me poser vos questions)",
          "timestamp": "2025-03-28T12:33:39.890000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Si chaque coalition participe, il faudrait \u00e0 peu pr\u00e8s 1.100 euros par coalition. Mais, il se peut que certaines d\u00e9cident de ne pas intervenir.\n\nDe mon c\u00f4t\u00e9, je pense proposer \u00e0 l'OA de Femmes de Droit d'intervenir \u00e0 hauteur id\u00e9alement de 1.000 euros maximum, qui pourraient monter \u00e0 2.000 s'il n'y a pas assez d'associations engag\u00e9es.\n\nJUMP va probablement intervenir en tant qu'association porteuse d'une coalition de son c\u00f4t\u00e9. Probablement que l'Universit\u00e9 des Femmes aussi.\n\nVoil\u00e0 les informations \u00e0 ma disposition actuellement. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-03-28T13:03:02.423000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nPour information, il y a assez d'association partenaire pour intervenir dans le recours.\nCertaines associations ont mis jusqu'\u00e0 5.000 euros dans le budget final. Alors si vous avez un peu de sous (m\u00eame si nous en manquons toutes), ce serait vraiment cool de les ajouter pour les soulager un peu. \nPour rappel, la somme totale s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 15.000 euros + TVA (mais en principe, la TVA sera absorb\u00e9e par Amazone).\nPour information, au sein de Femmes de Droit, nous avons contribu\u00e9 \u00e0 hauteur de 1.000 euros (car, actuellement, nous avons un trou de 34.000 euros dans le budget 2025, il nous paraissait difficile d'augmenter encore le trou en proposant une contribution plus importante).",
          "timestamp": "2025-04-08T08:12:55.858000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Hello Miriam, je voulais donner suite \u00e0 ta demande de relecture du recours CE ( histoire de te soulager un peu \ud83d\ude09 ) mais ne le trouve pas dans la rubrique \u201c recours-iefh\u201d. Le projet de recours est-il enregistr\u00e9 sur Discord et,le cas \u00e9ch\u00e9ant, o\u00f9?",
          "timestamp": "2025-05-02T16:44:44.416000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Non, il \u00e9tait sur le Drive commun des coalitions. Si d'autres documents doivent \u00eatre relus par la suite, je demanderai pour vous y donner acc\u00e8s.",
          "timestamp": "2025-05-20T07:23:35.738000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici le lien du drive pour le recours : https://drive.google.com/drive/folders/1PIpzBAEd5tmZYHKTY2fg8Pvjy6s_rK5S?usp=sharing",
          "timestamp": "2025-06-01T20:21:33.322000+00:00"
        }
      ],
      "code-p\u00e9nal": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici le fil de discussion concernant l'analyse du Code p\u00e9nal. \nVoici le lien du tableau qui reprendra chaque infraction et chaque sanction : https://lite.framacalc.org/ffj_2024_code-penal-a8ic",
          "timestamp": "2024-06-25T12:24:52.754000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Et voici le lien du tableau qui reprendra les diff\u00e9rents niveaux de sanction : https://lite.framacalc.org/ffj_2024_sanctions-penales-a8rv",
          "timestamp": "2024-07-09T19:34:43.993000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nJ'avance dans le tableau de synth\u00e8se. \nJe vous propose de vous fournir un d\u00e9but d'analyse vers la fin du mois de septembre.",
          "timestamp": "2024-08-29T07:46:11.155000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "\ud83d\udc4d",
          "timestamp": "2024-08-29T08:02:17.185000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "(pour information, je fais la synth\u00e8se sur un doc word parce que c'est vraiment beaucoup plus simple. Je transformerai en pdf et vous partagerai les deux formats ici \ud83d\ude42 )",
          "timestamp": "2024-08-29T08:03:37.759000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-08-29T08:04:25.924000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici d\u00e9j\u00e0 le tableau qui reprend les diff\u00e9rents niveaux de peine pr\u00e9vus par le Code p\u00e9nal. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-08-29T08:04:47.865000+00:00"
        },
        {
          "author": "isabellalenarduzzi",
          "content": "Ce soir avec l\u2019universit\u00e9 des femmes nous avons eu un expos\u00e9 sur le code p\u00e9nal de Juliette Keppenne. Ce serait bien que tu m\u2019embarques. \ud83d\ude0a",
          "timestamp": "2024-09-17T19:21:01.472000+00:00"
        },
        {
          "author": "dona2806",
          "content": "Voici le document d'analyse du code p\u00e9nal de FACES de mars 2022.",
          "timestamp": "2024-10-15T07:37:29.490000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Merci tout plein !",
          "timestamp": "2024-10-15T07:37:49.230000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Commentaire du jugement concernant l'\u00e9tudiant en gyn\u00e9co au regard du nouveau code p\u00e9nal. https://www.axellemag.be/viol-de-louvain-consentement-comment-comprendre-un-tel-jugement/?",
          "timestamp": "2025-04-18T16:04:34.714000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Un arr\u00eat de la CEDH du 24/04/24 CEDH, n\u00b0 46949/21, 24989/22 et 39759/22 condamnant la France pour un syst\u00e8me p\u00e9nal inefficace \u00e0 r\u00e9primer les actes sexuels non consentis, avec commentaires de Philippe Bonfils.",
          "timestamp": "2025-07-24T18:43:16.590000+00:00"
        }
      ],
      "huis-clos-moeurs": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Je viens de vois qu'il y a une Proposition de loi modifiant l'article 190 du Code d'instruction criminelle en ce qui concerne le huis clos pour les infractions sexuelles.\nJe vous en ferai une synth\u00e8se et vous partagerai mon opinion juridique \u00e0 ce sujet. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-08-29T08:06:14.175000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici le lien du texte pour les curieuses : https://www.lachambre.be/kvvcr/showpage.cfm?section=/none&leftmenu=no&language=fr&cfm=/site/wwwcfm/flwb/flwbn.cfm?lang=F&legislat=56&dossierID=0093",
          "timestamp": "2024-08-29T08:06:30.936000+00:00"
        },
        {
          "author": "colette_w",
          "content": "Juridique et aussi \u00e9thique. Merci Miriam",
          "timestamp": "2024-08-31T15:59:24.359000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-09-10T07:49:33.995000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "<@1242764098396229736>, voici le document dont je te parlais, \u00e9manant d'Avocats.be \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-09-10T07:49:53.994000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Et les motifs de la proposition de loi font r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ce rapport-ci.",
          "timestamp": "2024-09-10T07:51:12.722000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Je partage les trouvailles d' @Am\u00e9lie sur le sujet : \nJ'ai trouv\u00e9 cette d\u00e9cision du CEDH au sujet du huis clos.\nCe qui est super interessant c'est que le requerant est l'auteur et que du coup d\u00e9j\u00e0 \u00e7a montre des points de vue different\nmais surtout !!\nla CEDH a regroup\u00e9 tous les articles de lois applicable en belgique (sauf sur le droit national puisque c'est une affaire contre la Croatie) et du coup y'a plus qu'\u00e0 piocher\nhttps://hudoc.echr.coe.int/eng#{\"languageisocode\":[\"ENG\"],\"documentcollectionid2\":[\"JUDGMENTS\"],\"itemid\":[\"001-202119\"]}",
          "timestamp": "2024-09-11T07:48:11.811000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Et ceci : Mais en gros ce que j'en retire c'est que toute les instances disent que le huis clos DOIT \u00eatre un outils possible de protection de la victime comme de l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 mais personne ne cite l'OBLIGATION d'une telle mesure !\nEt j'ai lu un m\u00e9moire tr\u00e8s int\u00e9ressant sur la victimisation secondaire mais au canada (plus exactement au Qu\u00e9bec ) et l\u00e0 bas, la victime n'a pas de statut r\u00e9el et donc \u00e0 l'inverse, dans son m\u00e9moire, elle d\u00e9nonce le besoin des victimes d'\u00eatre actrices de leurs proc\u00e8s mais sans vraiment \u00e9voquer de diff\u00e9rence huis clos ou pas mais on pourrait imaginer reprendre une partie de ces arguments !\nElle \u00e9voque la notion de \"trahison institutionnelle\" et je trouve \u00e7a passionnant !\nhttps://papyrus.bib.umontreal.ca/xmlui/bitstream/handle/1866/27882/Deschenes_Audrey_2022_memoire.pdf?sequence=4&isAllowed=y",
          "timestamp": "2024-09-11T07:48:29.043000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "On a trouv\u00e9 les m\u00eames choses!",
          "timestamp": "2024-09-11T07:50:08.972000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Si l'une de vous peut r\u00e9sumer les \u00e9l\u00e9ments int\u00e9ressants de chaque documents, je l'int\u00e8grerai dans le doc final \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-09-11T07:51:10.121000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Bonjour Miriam, je n'aurai pas le temps pour demain de faire le travail, on s'organise demain pour se r\u00e9partir les t\u00e2ches?  Je mettrai par contre cet apr\u00e8s-midi sur discord qql autres sources int\u00e9ressantes.",
          "timestamp": "2024-09-16T09:28:31.544000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Cour p\u00e9nale internationale 22/06/2010: Huis Clos: https://www.icc-cpi.int/sites/default/files/CourtRecords/CR2010_04341.PDF. + art. 68 Statuts de Rome de la Cour p\u00e9nale internationale: protection et participation des victimes et t\u00e9moins",
          "timestamp": "2024-09-16T14:54:33.664000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "\"Viol et proc\u00e9dure p\u00e9nale : quand la victime a deux agresseurs.\n Peut-on \u00e9viter la victimisation secondaire des victimes de viol ? \"\n Thiran, Samuel . Facult\u00e9 de droit et de criminologie, Universit\u00e9 catholique de Louvain,\n2020. Prom. : Flore, Daniel. http://hdl.handle.net/2078.1/thesis:26880 Thiran_46621800_2020%20(2).pdf",
          "timestamp": "2024-09-16T14:59:20.775000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Alice Mornet. L\u2019exigence de publicit\u00e9 et la Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme. La publicit\u00e9\nde la justice, Institut Francophone pour la Justice et la D\u00e9mocratie, pp.71, 2022, 978-2-37032-351-4.",
          "timestamp": "2024-09-16T15:02:45.935000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Cour constitutionnelle Fr: https://www.conseil-constitutionnel.fr/sites/default/files/as/root/bank_mm/decisions/2017645qpc/2017645qpc_ccc.pdf: huis clos \u00e0 la demande de la victime partie civile",
          "timestamp": "2024-09-16T15:07:46.674000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "https://daardaar.be/rubriques/societe/proces-penal-a-huis-clos-lopacite-croissante-de-la-justice-belge/",
          "timestamp": "2024-09-16T15:09:36.390000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "https://www.bfmtv.com/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-quand-les-victimes-de-viol-refusent-le-huis-clos-pour-lutter-contre-le-deni-societal_AV-202409020044.html + Avis de Gis\u00e8le Hanimi concernant huis clos dans affaires de viol",
          "timestamp": "2024-09-16T15:15:34.841000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Toutes les r\u00e9f\u00e9rences ajout\u00e9es dans ce fil ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9es dans Zot\u00e9ro. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-09-17T11:04:17.749000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici le google doc provisoire que j'ai d\u00e9but\u00e9 sur le sujet \ud83d\ude42 \nhttps://docs.google.com/document/d/1_aZ2vCaGsq71j0YAdPyO-2-iXwvfhCy-/edit?usp=sharing&ouid=105900046637215084070&rtpof=true&sd=true",
          "timestamp": "2024-10-31T09:51:23.083000+00:00"
        }
      ],
      "ivg": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Il semble que la loi sur l'I.V.G. va revenir sur les bancs du parlement. \nJe vais voir si un texte est d\u00e9j\u00e0 propos\u00e9 et vous informerai rapidement. \n\nCela dit, je propose \u00e9galement qu'on se fixe une r\u00e9union sp\u00e9cifique sur le sujet afin de voir les positions de chacune et d'en parler le cas \u00e9ch\u00e9ant afin d'avoir une position commune \u00e0 communiquer publiquement.",
          "timestamp": "2024-09-04T08:32:20.694000+00:00"
        },
        {
          "author": "isabellalenarduzzi",
          "content": "Pour info - appel \u00e0 manifester pour l\u2019IVG de la part de CFFB \nPourquoi ? Nous exhorterons les parlementaires belges nouvellement \u00e9lu\u00b7es \u00e0 un changement imm\u00e9diat de la loi, en faveur d\u2019une d\u00e9p\u00e9nalisation totale de l\u2019avortement, ainsi que pour la suppression des entraves et des discriminations qui persistent actuellement dans l\u2019acc\u00e8s \u00e0 ce droit fondamental en Belgique.\nD\u00e9tails pratiques :\n Jeudi 19 septembre, de 10h \u00e0 12h\n Place Poelaert, devant le Palais de Justice \u00e0 Bruxelles\nPlus d\u2019infos : https://www.facebook.com/events/1744514959693638/?ref=newsfeed&locale=fr_FR",
          "timestamp": "2024-09-17T16:43:16.075000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nPour notre r\u00e9union de ce matin, de 10h \u00e0 11, sur l'I.V.G., cela se passe dans le salon vocal d\u00e9di\u00e9, nomm\u00e9 I.V.G. A tout de suite \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-09-24T07:30:10.465000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \n\nVoici le framapad qui reprend nos \u00e9changes de ce matin. \n\nLe document n'est pas encore complet, mais n'h\u00e9sitez pas \u00e0 ajouter vos remarques/contenus. \n\nhttps://mensuel.framapad.org/p/vopsr9g2df-aa73?lang=fr",
          "timestamp": "2024-09-24T15:45:53.714000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "https://www.rtbf.be/article/loi-sur-l-avortement-l-arizona-s-apprete-a-rejeter-les-propositions-de-loi-sur-l-avortement-s-il-y-a-vote-11439050?fbclid=IwZXh0bgNhZW0CMTEAAR3krlG9oDZWv7pYwfKcngpmZZcH3DCudx4mcCWBkQZ6X-NOmeIgZluXOhA_aem_jYOz4YRdLhHn_c_EkQ6iwQ",
          "timestamp": "2024-09-24T18:08:06.677000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Oui j'ai vu ! Quelle honte ! \nJe vais proposer une publi au nom de la coalition d'ici fin de semaine sur le sujet. \ud83d\ude22",
          "timestamp": "2024-09-25T07:56:08.707000+00:00"
        }
      ],
      "pan-femmes-et-paix": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Hello. \n\nAvez-vous entendu parler des PAN (plans d'action nationale) sur les femmes, la paix et la s\u00e9curit\u00e9 ? \n\nMoi jamais. Et en creusant le site de l'I.E.F.H., je tombe sur le 3\u00e8me plan qui concerne la p\u00e9riode 2021-2026. \nVoici le lien : https://igvm-iefh.belgium.be/sites/default/files/1325_napwps_fr.pdf",
          "timestamp": "2024-09-20T19:10:59.011000+00:00"
        },
        {
          "author": "isabellalenarduzzi",
          "content": "\u00c9tant au Conseil de l\u2019\u00e9galit\u00e9, je suis effectivement au courant. \nC\u2019est un \u00e9l\u00e9ment de politique publique tr\u00e8s important.",
          "timestamp": "2024-09-20T20:59:12.411000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "L'I.E.F.H. a transmis des documents \u00e0 ce sujet. Nos retours sont attendus pour le 20 juin au plus tard. J'ai bloqu\u00e9 la matin\u00e9e du 18 juin dans mon agenda pour lire et analyser les fameux documents. Je vous les envoie par mail.",
          "timestamp": "2025-06-11T10:07:46.702000+00:00"
        }
      ],
      "bars-du-cimeti\u00e8re-dixelles": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nComme discut\u00e9 en f\u00e9vrier, les auteurs poursuivis pour viol, dans l'affaire des bars du Cimeti\u00e8re d'Ixelles, ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un non-lieu. \nJe n'ai pas r\u00e9ussi encore \u00e0 avoir la d\u00e9cision mais un appel a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par le parquet. A suivre, donc.",
          "timestamp": "2025-03-19T14:39:47.635000+00:00"
        }
      ],
      "secret-professionnel": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes,",
          "timestamp": "2025-04-03T07:07:54.239000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Plusieurs l\u00e9gislations sont en cours sur la question du secret professionnel tant au niveau f\u00e9d\u00e9ral que communautaire. \n\nNotamment, je vois que la FWB a vot\u00e9 un D\u00e9cret relatif \u00e0 la lev\u00e9e du secret professionnel en cas de signalement d'informations sur une irr\u00e9gularit\u00e9 suspect\u00e9e au sein de Wallonie-Bruxelles International. (20 f\u00e9vrier 2025). \nLa semaine prochaine, je vais lire le texte et vous en faire un retour.",
          "timestamp": "2025-04-03T07:09:49.652000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-15T08:58:51.972000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Ci-joint un communiqu\u00e9 de la Ligue des droits humains, qui soutient la lettre adress\u00e9e le 28/05 aux parlemantaires de la Commission Justice de la Chambre ( 300 signataires ). https://www.liguedh.be/secret-professionnel-non-a-la-proposition-de-loi-qui-veut-remplacer-la-possibilite-de-parler-par-lobligation-de-parler/. Je sais pas si il est encore utile que la coalition se positionne?",
          "timestamp": "2025-07-07T11:19:53.993000+00:00"
        }
      ],
      "statut-de-victime": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Une proposition de loi a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e le 2 avril 2025 visant \u00e0 modifier la loi du 17 avril 1878 en ce qui concerne l'am\u00e9lioration du statut de la victime au sein de la cha\u00eene p\u00e9nale. \nA lire et \u00e0 anlayser. \n(je le note ici pour le garder en t\u00eate)",
          "timestamp": "2025-04-08T08:57:18.795000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Victimisation secondaire. Evolution dans l'application https://www.leclubdesjuristes.com/justice/vers-une-consecration-de-la-victimisation-secondaire-devant-le-juge-national-10695/",
          "timestamp": "2025-05-17T05:58:55.286000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Je vais voir avec <@1117783494911856660>  si ses coll\u00e8gues ou elle ont acc\u00e8s au jugement officiel. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-05-20T07:26:37.159000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/les-rencontres-de-petrarque/la-parole-libere-t-elle-8633640?at_medium=newsletter&at_campaign=culture_quoti_edito&at_chaine=france_culture&at_date=2025-07-11&at_position=3",
          "timestamp": "2025-07-11T17:01:24.670000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/les-rencontres-de-petrarque/la-parole-libere-t-elle-8633640?at_medium=newsletter&at_campaign=culture_quoti_edito&at_chaine=france_culture&at_date=2025-07-11&at_position=3",
          "timestamp": "2025-07-11T17:02:42.777000+00:00"
        }
      ],
      "articles-publi\u00e9s-fdd": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici le dernier article de @Mina Vantourout  sur la traite des \u00eatres humains : https://femmesdedroit.be/informations-juridiques/abecedaire/traite-des-etres-humains/",
          "timestamp": "2025-04-10T14:57:05.054000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Colloque demain \u00e0 La Louvi\u00e8re sur trafic et traite des \u00eatres humains.",
          "timestamp": "2025-04-10T15:25:35.267000+00:00"
        }
      ],
      "prostitution": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nVoici un fil pour \u00e9changer nos ressources et discuter de la th\u00e9matique de la prostitution. \nDe la part de Val\u00e9rie, un article du Monde : https://www.lemonde.fr/societe/article/2025/04/14/la-violence-prostitutionnelle-largement-invisibilisee-en-france-pointe-l-observatoire-national-des-violences-faites-aux-femmes_6595853_3224.html",
          "timestamp": "2025-04-15T09:36:21.349000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Et le rapport diffus\u00e9 r\u00e9cemment par l'I.E.F.H. : https://igvm-iefh.belgium.be/fr/documentation/la-prostitution-et-le-travail-du-sexe-en-belgique-apres-la-decriminalisation",
          "timestamp": "2025-04-15T09:37:42.266000+00:00"
        }
      ],
      "sexe-genre": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici un article qui parle de la proposition de loi concernant la mention de sexe sur la carte d'identit\u00e9 : https://www.rtbf.be/article/mention-du-sexe-sur-la-carte-d-identite-la-reforme-proposee-par-le-ministre-quintin-mr-fait-bondir-les-associations-11526775",
          "timestamp": "2025-04-15T18:24:16.014000+00:00"
        }
      ],
      "plan-daction": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nVoici l'\u00e9bauche de plan d'action pour l'organisation du webinaire de janvier.",
          "timestamp": "2024-12-18T14:02:15.981000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-12-18T14:02:32.967000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Le nom de la th\u00e9matique est \u00e0 am\u00e9liorer si besoin pour une meilleure communication. \n1)    Besoins des auteur.e.s pour ne plus commettre de violences : 4 avril \u2013 16h-18h30\n2)    Besoins des victimes dans leur processus de gu\u00e9rison : 22 avril \u2013 14h \u2013 16h30\n3)    Syst\u00e8me p\u00e9nal belge actuel et critique anticarc\u00e9rale : 27 mai -9h30-12h30\n4)    Diff\u00e9rents syst\u00e8mes p\u00e9naux alternatifs : 10 juin \u2013 14h-16h30\nPour chacun, un \u00e9v\u00e8nement sur Teams a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9.",
          "timestamp": "2025-03-21T09:05:35.171000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "<@1311990654620008478> , j'ai refait un plan d'action plus global. Evidemment, c'est un document martyre qui vise \u00e0 \u00eatre retravaill\u00e9, modifi\u00e9, adapt\u00e9. \ud83d\ude42\nOn en reparle dans mon bureau quand tu es disponible. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-03-21T09:16:15.115000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Lien du formulaire d'inscription 4 avril :  https://forms.gle/CH39dg1ZeCewB8C5A",
          "timestamp": "2025-03-21T12:35:51.975000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Lien du formulaire d'inscription 22 avril : https://forms.gle/bKnuwsEDRsCqQ2Cy9",
          "timestamp": "2025-03-21T12:43:10.652000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Bonjour Miriam, Je tombe sur votre publication sur le site de Femmes de droit pour le prochain webinaire de la coalition ( webinaire du 4/4 ). Petite suggestion: ne faut-il pas mentionner la coalition dans l'annonce ( et pas uniquement sur le visuel ) + rappeler les associations membres de la coalition ( les mentionner dans la publication augmentera le trafic sur la page )? D'autre part, pourriez-vous informer les associations partenaires quand vous lancez une communication pour une activit\u00e9/webinaire de la coalition, afin que nous puissions relayer la communication via nos r\u00e9seaux respectifs et ainsi toucher plus de public?  Merci? belle journ\u00e9e",
          "timestamp": "2025-03-24T12:02:22.339000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Coucou <@1242764098396229736> , j'ai d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 la communication \u00e0 notre brillante \u00e9tudiante <@1311990654620008478> . \nElle va ajouter ici les visuels partag\u00e9s. Je dois absolument mettre le site \u00e0 jour avec les informations.",
          "timestamp": "2025-03-26T10:17:50.229000+00:00"
        },
        {
          "author": "lola_chndi_45311",
          "content": "Bonjour \u00e0 toutes ! \ud83d\ude0a\n\nVoici les publications pour les webinaires. Certaines d'entre elles seront compl\u00e9t\u00e9es avec des l\u00e9gendes (je pense notamment \u00e0 la pr\u00e9sentation de la coalition : missions, associations, etc.), et d'autres visuels seront directement compl\u00e9t\u00e9s depuis Instagram.\n\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 me faire signe si vous avez des questions ou des suggestions !",
          "timestamp": "2025-03-26T10:30:20.448000+00:00"
        },
        {
          "author": "lola_chndi_45311",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-03-26T10:30:33.877000+00:00"
        },
        {
          "author": "lola_chndi_45311",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-03-26T10:30:39.950000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Merci ! \u2764\ufe0f",
          "timestamp": "2025-03-26T10:31:12.436000+00:00"
        },
        {
          "author": "lola_chndi_45311",
          "content": "Il n\u2019y a pas de quoi \ud83e\ude77",
          "timestamp": "2025-03-26T10:31:28.202000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Coucou <@1311990654620008478>  \ud83d\ude42 \nJe me rends compte qu'on a omis les logos des pouvoirs subsidiants sur les visuels des webinaires.",
          "timestamp": "2025-03-31T09:25:20.055000+00:00"
        },
        {
          "author": "lola_chndi_45311",
          "content": "Coucou, je peux les rajouter sur les suivants. Tu avais refait une banni\u00e8re ? \ud83d\ude0a",
          "timestamp": "2025-03-31T09:26:36.005000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Non. Mais, a priori, tu peux reprendre les banni\u00e8res qu'on utilisais. \nIl faut en tout cas le logo de l'I.E.F.H. + le .BE",
          "timestamp": "2025-03-31T09:27:18.584000+00:00"
        },
        {
          "author": "lola_chndi_45311",
          "content": "\u00c7a marche, je m\u2019en occupe \ud83d\ude09",
          "timestamp": "2025-03-31T09:28:19.744000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Merci ! \u2764\ufe0f",
          "timestamp": "2025-03-31T09:28:38.270000+00:00"
        },
        {
          "author": "lola_chndi_45311",
          "content": "Bonjour \u00e0 toutes ! Je vous partage ci-dessous les diff\u00e9rentes dates de publication pour le prochain webinaire : le dimanche 20, le lundi 21 et le mardi 22, ce seront des story compte \u00e0 rebours. Et le mercredi 23, il y aura un post de remerciements ainsi qu'une story \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-04-16T08:01:41.396000+00:00"
        }
      ],
      "liste-dintervenantes": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "La th\u00e9matique du webinaire de janvier est : les alternatives au syst\u00e8me p\u00e9nal actuel. \nA ce titre, nous voulons aborder la question de la m\u00e9diation p\u00e9nale, de la justice restauratrice, de la justice transformatrice et de la justice r\u00e9paratrice, principalement.",
          "timestamp": "2024-12-23T10:36:18.672000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Juliette L\u00e9onard a r\u00e9dig\u00e9 un travail sur la Justice transformatrice en 2022 (CVFE). https://www.cvfe.be/publications/etudes/425-justice-transformatrice-et-violences-de-genre-inventer-de-nouvelles-facons-de-rendre-la-justice",
          "timestamp": "2024-12-23T10:43:54.356000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "St\u00e9phane Jacquot a \u00e9crit un livre sur la justice r\u00e9paratrice.",
          "timestamp": "2024-12-23T10:44:52.221000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Il y a le film \"je verrai toujours vos visages\" qui en parle. de Jeanne Herry",
          "timestamp": "2024-12-23T10:48:33+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "On peut inviter le Forum europ\u00e9en de la justice restauratrice pour leur demander quelles sont les bonnes pratiques selon elles/eux en la mati\u00e8re.",
          "timestamp": "2024-12-23T10:49:19.896000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Anne Lemonne, chercheuse au D\u00e9partement de criminologie de l\u2019Institut national de criminalistique et de criminologie (INCC) et maitresse de conf\u00e9rence \u00e0 la Facult\u00e9 de droit et de criminologie de l\u2019Universit\u00e9 libre de Bruxelles (ULB). Elle a notamment \u00e9crit un article \"la justice restauratrice en Belgique : nouveau mod\u00e8le de justice ou modalit\u00e9 de red\u00e9ploiement de la p\u00e9nalit\u00e9\" en 2016. Elle a aussi \u00e9criot ceci : https://www.centreavec.be/publication/la-justice-restauratrice-une-pratique-de-niche-qui-vaut-la-peine/",
          "timestamp": "2024-12-23T11:05:27.444000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Jacques Lecomte a \u00e9crit aussi sur la justice restauratrice",
          "timestamp": "2024-12-23T11:18:09.133000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Christophe Mincke (belge) : Christophe Mincke, \u00ab\u00a0La proximit\u00e9 dangereuse. M\u00e9diation p\u00e9nale belge et proximit\u00e9\u00a0\u00bb, (2006) n\u00b063-64-2 Droit et soci\u00e9t\u00e9 459\u2011487, doi\u00a0: 10.3917/drs.063.0459.",
          "timestamp": "2024-12-23T11:36:09.430000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Nathalie Colette-Basecqz, doyenne de la fac de droit de l'Universit\u00e9 de Namur, avec qui j'ai eu un premier contact positif en novembre dernier. Elle a \u00e9crit un chapitre de livre intitul\u00e9 \"les alternatives au proc\u00e8s p\u00e9nal : enjeux et perspectives\" en 2021.",
          "timestamp": "2024-12-23T11:46:48.789000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "On a trois auteur.ices qui ont \u00e9crit un chapitre nomm\u00e9 \"m\u00e9diation r\u00e9paratrice\" dans le manuel de droit p\u00e9nal de 2012 de l'UCL : M. Franchimont, A. Jacobs et A. Masset",
          "timestamp": "2024-12-23T11:57:49.741000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "On a aussi T. Marchandise qui a \u00e9crit sur la th\u00e9matique \"une autre justice possible ? La m\u00e9diation dans tous ses \u00e9tats\".",
          "timestamp": "2024-12-23T11:58:29.986000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Val\u00e9rie Lootvoet (Universit\u00e9 des Femmes) a propos\u00e9 \u00e9galement de contacter Oriana Simone si besoin (anciennement de Fem and law) pour d'autres contacts si n\u00e9cessaire.",
          "timestamp": "2024-12-23T12:00:52.150000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Elsa Deck-Marsault serait aussi une intervenante super int\u00e9ressante \u00e0 \u00e9couter.",
          "timestamp": "2024-12-23T13:34:51.706000+00:00"
        },
        {
          "author": "lilie673",
          "content": "Voici l'article de Christophe Lecomte sur la justice Restauratrice.",
          "timestamp": "2025-01-21T13:42:40.200000+00:00"
        },
        {
          "author": "lilie673",
          "content": "file:///C:/Users/Am%C3%A9lie/Downloads/les-multiples-effets-de-la-justice-restauratrice.pdf",
          "timestamp": "2025-01-21T13:42:44.085000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-01-22T11:19:52.966000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-01-22T11:20:17.415000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-01-22T11:24:54.132000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-01-22T11:30:43.203000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-01-30T20:25:14.502000+00:00"
        }
      ],
      "victimes": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Avocate sp\u00e9cialis\u00e9e sur la victimisation secondaire : Violaine De Filippis Abate : contact@cabinet-artemis.fr",
          "timestamp": "2025-03-21T09:53:32.759000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Psychologue et victimologue : H\u00e9l\u00e8ne Leibowitz : hleibowitz.psy@gmail.com",
          "timestamp": "2025-03-21T09:54:07.687000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Juriste et directrice d'un centre d'accueil de victimes : Josiane Corruzzi : josicoruzzi@gmail.com",
          "timestamp": "2025-03-21T09:55:28.037000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Directeur du p\u00f4le de ressources sp\u00e9cialis\u00e9es en violences conjugales : Jean-Louis Simoens : Jeanlouissimoens@polederessources.be",
          "timestamp": "2025-03-21T09:57:20.283000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Tu serais OK d'intervenir dans notre webinaire pour partager ton expertise \u00e0 ce sujet ? J'en serais honor\u00e9e ! w3",
          "timestamp": "2025-03-21T09:59:59.446000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Psychologue et victimologue : Elise Feron",
          "timestamp": "2025-03-21T10:08:32.538000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Assistante sociale et victimologue : La\u00efla Ben Yadir",
          "timestamp": "2025-03-21T10:08:43.392000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Criminologue (Li\u00e8ge) : Vincent Seron",
          "timestamp": "2025-03-21T10:09:00.430000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Criminologue, professeur ULi\u00e8ge : Micha\u00ebl Dantinne",
          "timestamp": "2025-03-21T10:09:20.688000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Criminologue et violences de genre : Sarah S\u00e9pulcre (UCL)",
          "timestamp": "2025-03-21T10:09:43.608000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Avocat.e.s sp\u00e9cialis\u00e9.e. s: \nPascale Poncin\nCaroline Poir\u00e9\nAstrid Bedoret\nOlivia Venet\nAnthony Rizzo\nBernard Burchin\nCharlotte Luijben (d\u00e9j\u00e0 intervenue)",
          "timestamp": "2025-03-21T10:10:00.209000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Criminologue sp\u00e9cialis\u00e9e dans la prise en charge des victimes : Anita Biondo",
          "timestamp": "2025-03-21T10:10:18.169000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Criminologue ULi\u00e8ge : Oc\u00e9ane Gangi",
          "timestamp": "2025-03-21T10:10:37.500000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Psychologue SOS Viol : Catherine Hailliez",
          "timestamp": "2025-03-21T10:10:48.637000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Accompagnement et soutien des victimes : Brise le silence",
          "timestamp": "2025-03-21T10:11:04.492000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Pair-aidance et accompagnement de victimes : Genevi\u00e8ve Noirhomme",
          "timestamp": "2025-03-21T10:11:35.330000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "CPVS - infirmi\u00e8re l\u00e9giste : Charlyne Lietard\nM\u00e9decin p\u00e9diatre l\u00e9giste : Malika Roeland",
          "timestamp": "2025-03-21T10:13:19.657000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Institut national de criminalistique et de criminologie : Laetita Meudt (ou Heudt ?)",
          "timestamp": "2025-03-21T10:13:55.860000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Cellule EVA ?",
          "timestamp": "2025-03-21T10:14:04.763000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://teams.microsoft.com/l/meetup-join/19%3ameeting_MjUwZTNiMmYtYmQyNC00ZTljLWI0YzMtOTgzYjJiY2E3ZDk1%40thread.v2/0?context=%7b%22Tid%22%3a%2255a7400e-1b65-49ab-bd02-bf2fa0ec0b93%22%2c%22Oid%22%3a%223ab7a963-5964-4316-9036-6d5ab56e825a%22%7d",
          "timestamp": "2025-04-22T11:38:44.658000+00:00"
        }
      ],
      "auteurs": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "dispositif de pr\u00e9vention pour les personnes ayant des comportements ou fantasmes inad\u00e9quats : Associations SEOS : contact@seos.be.",
          "timestamp": "2025-03-21T09:48:26.121000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Taux de r\u00e9cidive : Claire Ducro : claire.ducro@univ-lille.fr",
          "timestamp": "2025-03-21T09:50:52.227000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Critique de la r\u00e9cidive : J\u00e9r\u00f4me Englebert : Jerome.Englebert@uliege.be / jerome.englebert@uclouvain.be",
          "timestamp": "2025-03-21T09:51:24.635000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Travail avec les auteurs : Ingrid Bertsch : ingrid.bertsch@univ-tours.fr",
          "timestamp": "2025-03-21T09:51:53.341000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Paraphilies et auteurs d'infractions \u00e0 caract\u00e8re sexuel : webmaster@humani.be",
          "timestamp": "2025-03-21T09:52:29.266000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Sociologue sp\u00e9cialis\u00e9 sur la question de la p\u00e9nalit\u00e9 et des prisons : Cl\u00e9ment Beunas : clement.beunas@univ-lille.fr",
          "timestamp": "2025-03-21T09:58:34.064000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Criminologue,Centre de recherches P\u00e9nalit\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 et d\u00e9viances (CRPSD, ULB, Belgique) : David Scheer : david.scheer@uclouvain.be",
          "timestamp": "2025-03-21T09:59:11.909000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Pour la r\u00e9cidive, notamment des AICS (auteurs d'infraction \u00e0 caract\u00e8re sexuel)\nUPPL (Unit\u00e9s de psychopathologie l\u00e9gale) : experts en Wallonie sur la mati\u00e8re.\nMail commun : centredappui@uppl.be.",
          "timestamp": "2025-03-21T10:25:37.019000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Myriam Le Blanc \u00c9lie : sexologue et directrice de la pr\u00e9vention et de la formation \u00e0 la Fondation Marie-Vincent (Montr\u00e9al). Tr\u00e8s int\u00e9ressante, mais le d\u00e9calage horaire pourrait poser probl\u00e8me.",
          "timestamp": "2025-03-21T10:26:17.596000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "CRIAVS de Lille  Dr Tiphaine Corsi-S\u00e9guret ou quelqu\u2019un de son \u00e9quipe.\n Ciryl Nottebaere : formateur, contactable \u00e0 cyril.nottebaere@chru-lille.fr.\nMails g\u00e9n\u00e9raux du centre de formation : ursavs-doc@chru-lille.fr et ursavs@chru-lille.fr.",
          "timestamp": "2025-03-21T10:27:26.762000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Intervenant.e.s confirm\u00e9es : \nNathana\u00ebl Felix et Frederic Dion de l'URSAVS de Lille.",
          "timestamp": "2025-03-28T13:12:20.875000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Personne membre de l'Administration g\u00e9n\u00e9rale des Maisons de Justice de la FWB",
          "timestamp": "2025-03-28T13:48:52.274000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Dani\u00e8le Zucker",
          "timestamp": "2025-03-28T13:56:06.804000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "A confirmer : Service d'aide aux d\u00e9tenus de Charleroi",
          "timestamp": "2025-03-28T13:57:19.574000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "<@1311990654620008478> , cette apr\u00e8s-midi, tu peux envoyer le lien teams aux personnes inscrites ? J'ai fait le mail type dans le google doc \"plan d'action\", \u00e0 l'onglet \"inscription\".",
          "timestamp": "2025-04-03T07:27:36.783000+00:00"
        },
        {
          "author": "lola_chndi_45311",
          "content": "Coucou, oui pas de soucis. Je m\u2019en occuperai  \ud83d\ude0a",
          "timestamp": "2025-04-03T07:31:45.611000+00:00"
        },
        {
          "author": "lola_chndi_45311",
          "content": "Tu aurais la liste des inscrits ? Je ne la retrouve plus \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-04-04T11:17:01.031000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "\ud83d\udc4d\ud83c\udffd Miriam, Chouette webinaire, intervenants int\u00e9ressants. Bravo.",
          "timestamp": "2025-04-04T17:05:51.702000+00:00"
        }
      ],
      "syst\u00e8me-actuel": [
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Ca ne marche pas, mais je suis sur mon tel. Je ressaye quand j\u2019ai mon ordi.",
          "timestamp": "2025-04-29T09:16:29.543000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Pour rappel, le lien d'inscription est juste au-dessus du message de Lola. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-04-29T09:17:07.219000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici la page du site web, section coalition Feminists for justice, qui parle du webinaire :  https://femmesdedroit.be/nos-actions/coalition-feminists-for-justice/webinaire-27-mai-2025/",
          "timestamp": "2025-04-29T13:36:44.472000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Les intervenantes confirm\u00e9es sont : \nAlex de la cha\u00eene antipatriarcame\nMarion Guenot et Cristina Oddone, Sociologues, charg\u00e9es de recherche au CNRS-CESDIP",
          "timestamp": "2025-05-20T07:28:07.656000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Pour l'instnat,  nous n'avons que 8 inscrites. Il serait donc pertinent de relancer la comm'. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-05-20T09:22:35.435000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "J\u2019ai demand\u00e9 \u00e0 notre service comm de partager la publication, nous avons cependant de nouvelles instructions de la direction qui nous contraint \u00e0 limiter les publications d\u2019\u00e9v\u00e9nements ext\u00e9rieurs au Gams. J\u2019avais en son temps propos\u00e9 que vous mentionniez les associations membres de la coalition sur les publications, afin d\u2019augmenter leur visibilit\u00e9. \u00c0 d\u00e9faut, nous allons tout de m\u00eame envoyer l\u2019annonce du webinaire \u00e0 notre mailing list.",
          "timestamp": "2025-05-20T13:49:49.348000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "<@1311990654620008478> , tu penses qu'on pourrait ajouter un volet avec le logo de toutes les associations partenaires ?",
          "timestamp": "2025-05-20T13:50:32.308000+00:00"
        },
        {
          "author": "lola_chndi_45311",
          "content": "Je vais regarder \u00e0 \u00e7a \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-05-20T13:51:27.962000+00:00"
        },
        {
          "author": "lola_chndi_45311",
          "content": "J'ai tent\u00e9 quelque chose, je ne sais pas si cela vous convient ?",
          "timestamp": "2025-05-20T14:05:44.857000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Top, merci, mais c\u2019est toujours l\u2019ancien logo du Gams. Je te renvoie le nouveau.",
          "timestamp": "2025-05-20T14:07:37.220000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "nouveau logo",
          "timestamp": "2025-05-20T14:31:56.428000+00:00"
        },
        {
          "author": "lola_chndi_45311",
          "content": "Voici la nouvelle version avec le nouveau logo",
          "timestamp": "2025-05-21T08:09:17.552000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Super, merci Lola, j'ai la liste ( fichier excel ) de nos abonn\u00e9es FR ( 320 abonn\u00e9s, essentiellement des avocats  ) \u00e0 notre newsletter juridique, je peux te la communiquer pour leur adresser une invitation au webinaire. Qu'en penses-tu?",
          "timestamp": "2025-05-21T08:26:31.747000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Niveau RGPD c'est OK ? Ce ne serait pas mieux que je te partage notre \"template\" d'invitation plut\u00f4t ? Et que ce soit toi qui envoies les mails ?",
          "timestamp": "2025-05-21T08:27:51.358000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "J'ai pos\u00e9 la m\u00eame question \u00e0 notre service comm, j'attends leur r\u00e9ponse.",
          "timestamp": "2025-05-21T08:28:26.467000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Oki. \nApr\u00e8s, comme on n'a pas encore de syst\u00e8me de newsletter, il arrive fr\u00e9quemment que nos mails arrivent dans les spams lorsque je les envoie \u00e0 des adresses multiples auxquelles je n'ai jamais encore envoy\u00e9 de mail.",
          "timestamp": "2025-05-21T08:29:29.474000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "le Gams va l'envoyer. Pouvez-vous m'envoyer le template?",
          "timestamp": "2025-05-21T08:50:47.480000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Nous avons le plaisir de vous inviter \u00e0 notre webinaire intitul\u00e9 : \u201cLe syst\u00e8me p\u00e9nal actuel et sa critique\u201d qui se tiendra en ligne le 27 mai 2025 prochain, de 9h30 \u00e0 12h30.\nCet \u00e9v\u00e9nement constitue la quatri\u00e8me session d\u2019un cycle de webinaires intitul\u00e9 \u00ab Quelle est la place de la justice p\u00e9nale dans la pr\u00e9vention des violences faites aux femmes ? \u00bb en vue d\u2019aborder les diff\u00e9rents aspects de la justice p\u00e9nale dans le contexte des violences faites aux femmes. \n\nCe cycle est organis\u00e9 par notre coalition, Feminists for Justice.\nCelle-ci, financ\u00e9e par l\u2019I.E.F.H. (l\u2019Institut pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes), est compos\u00e9e de plusieurs associations f\u00e9ministes belges :\n\u00b7        Femmes de Droit qui coordonne la coalition et qui milite pour un meilleur acc\u00e8s au droit par les femmes, par le biais de diff\u00e9rentes actions,\n\u00b7        JUMP qui participe par ses actions \u00e0 atteindre l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes/hommes dans le domaine de l\u2019entreprise et de l\u2019\u00e9conomie en g\u00e9n\u00e9ral,\n\u00b7        Le Collectif des femmes, qui lutte contre les violences faites aux femmes avec un focus principal sur les personnes migrantes,\n\u00b7        Le R\u00e9seau FACES qui est un regroupement de plusieurs associations f\u00e9ministes\n\u00b7        Le Mouvement pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes dont le but est de faire avancer la cause de l\u2019\u00e9galit\u00e9\n\u00b7        Le GAMS qui lutte contre les mariages forc\u00e9s et les mutilations sexuelles,\n\u00b7        L\u2019Universit\u00e9 des Femmes qui m\u00e8ne des activit\u00e9s d\u2019\u00e9ducation permanente sur le f\u00e9minisme.\n\nPour vous inscrire, nous vous invitons \u00e0 compl\u00e9ter le formulaire accessible ici : https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdxCNhbjN7EKt0-vSAi19ceSeVGbb1S8_mS8MzzVA_Uz4aQ_Q/viewform?usp=sharing",
          "timestamp": "2025-05-21T09:00:19.491000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Avec les phrases de conclusions (la mienne c'est souvent : au plaisir de vous rencontrer \u00e0 l'occasion de ce webinaire. Bien f\u00e9ministement, Miriam Ben Jattou)",
          "timestamp": "2025-05-21T09:01:24.618000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Nous avons le plaisir de vous inviter \u00e0 notre webinaire intitul\u00e9 : \u201cLe syst\u00e8me p\u00e9nal actuel et sa critique\u201d qui se tiendra en ligne le 27 mai 2025 prochain, de 9h30 \u00e0 12h30.\n\nCet \u00e9v\u00e9nement constitue la quatri\u00e8me session d\u2019un cycle de webinaires abordant la question de la place de la justice p\u00e9nale dans la pr\u00e9vention et la r\u00e9pression des violences faites aux femmes . \n\nCe cycle est organis\u00e9 par la coalition Feminists for Justice qui est financ\u00e9e par l\u2019I.E.F.H. et est compos\u00e9e des associations f\u00e9ministes belges suivantes:\n\n\u00b7        Femmes de Droit qui coordonne la coalition et milite pour un meilleur acc\u00e8s au droit par les femmes, par le biais de diff\u00e9rentes actions\n \u2002\u2002\u2002 Le GAMS Belqique qui lutte contre les mutilations sexuelles et le mariage forc\u00e9\n\u00b7        JUMP qui participe par ses actions \u00e0 atteindre l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes/hommes dans le domaine de l\u2019entreprise et de l\u2019\u00e9conomie en g\u00e9n\u00e9ral\n\u00b7        Le Collectif des femmes qui lutte contre les violences faites aux femmes avec un focus principal sur les personnes migrantes\n\u00b7        Le R\u00e9seau FACES qui est un regroupement de plusieurs associations f\u00e9ministes\n\u00b7        Le Mouvement pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes dont le but est de faire avancer la cause de l\u2019\u00e9galit\u00e9  \n\u00b7        L\u2019Universit\u00e9 des Femmes qui m\u00e8ne des activit\u00e9s d\u2019\u00e9ducation permanente sur le f\u00e9minisme\n\nPour vous inscrire, nous vous invitons \u00e0 compl\u00e9ter le formulaire accessible ici : https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdxCNhbjN7EKt0-vSAi19ceSeVGbb1S8_mS8MzzVA_Uz4aQ_Q/viewform?usp=sharing\n\nAu plaisir de vous y rencontrer,\n\n\nMail envoy\u00e9 \u00e0 nos abonn\u00e9s",
          "timestamp": "2025-05-21T09:23:08.477000+00:00"
        }
      ],
      "alternatives": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Critique de la justice r\u00e9paratrice : Juliette L\u00e9onard",
          "timestamp": "2025-03-21T09:44:30.015000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Justice r\u00e9paratrice : St\u00e9phane Jacquot",
          "timestamp": "2025-03-21T09:44:42.972000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Justice r\u00e9paratrice : Forum europ\u00e9en de la justice r\u00e9paratrice : info@euforumrj.org",
          "timestamp": "2025-03-21T09:45:07.250000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Justice restauratrice : Jacques Lecomte",
          "timestamp": "2025-03-21T09:45:29.332000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Justice restauratrice : criminologue Anne Lemonne : anne.lemonne@ulb.be \nAnne Lemonne, chercheuse au D\u00e9partement de criminologie de l\u2019Institut national de criminalistique et de criminologie (INCC) et maitresse de conf\u00e9rence \u00e0 la Facult\u00e9 de droit et de criminologie de l\u2019Universit\u00e9 libre de Bruxelles (ULB). Elle a notamment \u00e9crit un article \"la justice restauratrice en Belgique : nouveau mod\u00e8le de justice ou modalit\u00e9 de red\u00e9ploiement de la p\u00e9nalit\u00e9\" en 2016.",
          "timestamp": "2025-03-21T09:54:40.170000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Lien d'inscription : https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeBzAwya38jkVyER0quRc2fJ-nR4k70UieI-wvmhs9htmHICA/viewform?usp=dialog",
          "timestamp": "2025-04-04T11:04:34.450000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Intervenante confirm\u00e9e : \nJuliette L\u00e9onard",
          "timestamp": "2025-05-20T07:28:41.818000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Coucou, pourriez-vous m'envoyer le template de notre prochain webinaire pour que nous communiquions aux abonn\u00e9s de notre newsletter? Merci",
          "timestamp": "2025-06-02T07:58:32.965000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "<@1311990654620008478> peux-tu t'en charger ? Mille mercis ! \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-06-02T09:34:24.004000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Nouvelle intervenante confirm\u00e9e : Anne Lemonne",
          "timestamp": "2025-06-02T09:34:41.415000+00:00"
        },
        {
          "author": "lola_chndi_45311",
          "content": "Le voici",
          "timestamp": "2025-06-02T12:56:45.663000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Extraits de \"Joie Militante\" de Carla Bergman et Nick Montgomery ( je recommande ). Voir aussi le site creative-interventions. org.",
          "timestamp": "2025-06-09T11:31:43.825000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-06-09T11:47:26.698000+00:00"
        }
      ],
      "ressources": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://justice.belgium.be/fr/themes_et_dossiers/prisons/prisons_belges",
          "timestamp": "2024-06-20T16:20:22.812000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "https://www.unia.be/fr/articles/une-justice-reparatrice-et-integrative-permettant-de-travailler-sur-les-valeurs-et-attitudes",
          "timestamp": "2024-06-24T07:43:00.140000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "https://www.liguedh.be/le-recours-au-droit-penal-pour-lutter-contre-les-violences-de-genre-accords-et-desaccords/",
          "timestamp": "2024-06-24T07:43:49.829000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "https://www.cvfe.be/images/EP-2022-Etude2-justice_transformatrice-JL_compressed-1.pdf",
          "timestamp": "2024-06-24T07:44:33.208000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Top ! Merci !",
          "timestamp": "2024-06-24T07:45:30.178000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Justice transformatrice/justice repressive",
          "timestamp": "2024-10-15T09:48:57.505000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-10-15T09:48:59.492000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-10-15T09:49:00.485000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-10-15T09:49:00.915000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Merciiii ! \u2764\ufe0f",
          "timestamp": "2024-10-15T10:46:08.914000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Ils sont int\u00e9ressants, je pourrai te les pr\u00eater si tu veux. ( le film aussi, ca vaut la peine de le regarder ) On pourrait tenter d\u2019avoir une intervention de Stephane Jacquot ou Yves Charpenel. Qu\u2019en penses-tu?\nBisou",
          "timestamp": "2024-10-16T04:49:00.124000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Tr\u00e8s bonne id\u00e9e. \nJe serais int\u00e9ress\u00e9e par celui de Mariame en premier. \ud83d\ude09",
          "timestamp": "2024-10-16T06:43:57.300000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Coucou, je peux te le d\u00e9poser demain en allant au Gams, tu seras au bureau? \ud83d\ude18",
          "timestamp": "2024-10-21T08:46:26.851000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Cette vid\u00e9o me semble super int\u00e9ressante : https://www.youtube.com/watch?v=D0UsVbu9Avg",
          "timestamp": "2024-10-30T13:57:55.859000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.linkedin.com/posts/activity-7257431188510846978-Ecv3?utm_source=share&utm_medium=member_android",
          "timestamp": "2024-10-31T11:26:58.595000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "\"Alors que sera examin\u00e9e demain la proposition de loi visant \u00e0 r\u00e9tablir les peines planchers, je tiens \u00e0 rappeler l\u2019opposition ferme et enti\u00e8re du barreau de Paris \u00e0 cette mesure. \nPour rappel, les peines planchers c'est : \n- \ud835\udde8\ud835\uddfb \ud835\uddf3\ud835\uddee\ud835\uddf6\ud835\uddef\ud835\uddf9\ud835\uddf2 \ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\ude02\ud835\ude05 \ud835\uddf1\u2019\ud835\uddee\ud835\uddfd\ud835\uddfd\ud835\uddf9\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb \ud835\uddfd\ud835\uddee\ud835\uddff \ud835\uddf9\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\uddf7\ud835\ude02\ud835\uddf4\ud835\uddf2\ud835\ude00 : 38% en moyenne en 2010 ;\n- \ud835\udde8\ud835\uddfb \ud835\uddff\ud835\uddf2\u0301\ud835\ude00\ud835\ude02\ud835\uddf9\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\ude01 \ud835\uddfd\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\uddee\ud835\uddf1\ud835\uddfc\ud835\ude05\ud835\uddee\ud835\uddf9 : alors que l\u2019objectif de la loi de 2007 \u00e9tait \u00ab de lutter contre la r\u00e9cidive d\u2019actes graves, notablement des violences faites aux personnes \u00bb, les diff\u00e9rentes \u00e9tudes d\u2019impacts ont montr\u00e9 que les peines planchers ont eu un impact principal sur les \u00ab petites \u00bb infractions ;\n- \ud835\udde8\ud835\uddfb\ud835\uddf2 \ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\uddfc\ud835\uddfd\ud835\uddf2\u0301\ud835\uddff\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf0\ud835\uddf2 \ud835\uddf2\ud835\uddfb \ud835\uddfa\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddf2\u0300\ud835\uddff\ud835\uddf2 \ud835\uddf1\ud835\uddf2 \ud835\uddf0\ud835\uddff\ud835\uddf6\ud835\uddfa\ud835\uddf2\ud835\ude00 : toujours selon les diff\u00e9rentes \u00e9tudes d\u2019impact, les r\u00e9cidivistes \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 sanctionn\u00e9s plus s\u00e9v\u00e8rement avant la loi de 2007 ;\n- \ud835\udde8\ud835\uddfb\ud835\uddf2 \ud835\uddfb\ud835\uddfc\ud835\ude02\ud835\ude03\ud835\uddf2\ud835\uddf9\ud835\uddf9\ud835\uddf2 \ud835\uddf0\ud835\uddfc\ud835\uddfb\ud835\ude01\ud835\uddff\ud835\uddee\ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\ude01\ud835\uddf2 \ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\ude02\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddf9\ud835\uddf2, \ud835\uddf9\ud835\uddee \ud835\uddfa\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\uddf4\ud835\uddf2 \ud835\uddf1\ud835\uddf2 \ud835\uddfa\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddfc\ud835\uddf2\ud835\ude02\ud835\ude03\ud835\uddff\ud835\uddf2 \ud835\uddf1\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\uddf7\ud835\ude02\ud835\uddf4\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\uddf2\u0301\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\ude01 \ud835\uddf1\ud835\uddf2\u0301\ud835\uddf7\ud835\uddee\u0300 \ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\ude01\ud835\uddf2 : les d\u00e9lits vis\u00e9s par la proposition de loi actuelle comportent d\u00e9j\u00e0 des peines aggrav\u00e9es et la r\u00e9cidive a \u00e9galement d\u00e9j\u00e0 pour effet de doubler les peines encourues ;\n- \ud835\uddd7\ud835\uddf2 \ud835\uddfb\ud835\uddfc\ud835\ude02\ud835\ude03\ud835\uddf2\ud835\uddf9\ud835\uddf9\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\uddfd\ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\ude00\ud835\ude00\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb\ud835\ude00 \ud835\uddf2\ud835\ude05\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\uddf0\ud835\uddf2\u0301\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\ude00\ud835\ude02\ud835\uddff \ud835\uddf9\ud835\uddf2 \ud835\ude00\ud835\ude06\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddf2\u0300\ud835\uddfa\ud835\uddf2 \ud835\uddfd\ud835\uddf2\u0301\ud835\uddfb\ud835\uddee\ud835\uddf9\ud835\uddf2 \ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\uddfd\ud835\uddf2\u0301\ud835\uddfb\ud835\uddf6\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddee\ud835\uddf6\ud835\uddff\ud835\uddf2 dans un contexte de surpopulation carc\u00e9rale aig\u00fce. Malgr\u00e9 leur faible recours par les juges, les peines planchers avaient entra\u00een\u00e9, entre 2007 et 2014, une hausse m\u00e9canique des incarc\u00e9rations ; \n- \ud835\udde8\ud835\uddfb \ud835\uddf2\ud835\uddf3\ud835\uddf3\ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\uddf1\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\ude00\ud835\ude02\ud835\uddee\ud835\ude00\ud835\uddf6\ud835\uddf3 \ud835\uddf1\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\uddf0\ud835\ude02\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\uddef\ud835\uddf9\ud835\uddf2 : les \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es aux Etats-Unis et au Canada d\u00e9montrent que l\u2019effet dissuasif est particuli\u00e8rement difficile \u00e0 appr\u00e9hender, les d\u00e9linquants agissant rarement de mani\u00e8re rationnelle au moment de la r\u00e9cidive. \nDans ce contexte, le barreau de Paris a r\u00e9affirm\u00e9, le 15 octobre dernier, son plein attachement aux principes d\u2019individualisation des peines et de motivation des d\u00e9cisions de condamnation. \"",
          "timestamp": "2024-10-31T11:29:47.104000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Silovy, Ava. R\u00e9tribution, restauration ou transformation ? Les alternatives au syst\u00e8me p\u00e9nal en mati\u00e8re d\u2019agressions sexuelles. Facult\u00e9 de philosophie, arts et lettres, Universit\u00e9 catholique de Louvain, 2022.\nProm. : Lemonne Anne. http://hdl.handle.net/2078.1/thesis:37616\nTu n'y apprendras pas grand chose, mais \u00e0 consulter pour la bibliographie",
          "timestamp": "2024-11-02T09:19:33.215000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-11-21T07:28:19.928000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "https://www.rtbf.be/article/investigation-juger-les-hommes-violents-autrement-11468815?fbclid=IwY2xjawG1Km5leHRuA2FlbQIxMQABHUKYLlzm2UBwIGUT4RPVMclFY_Wo0S4830ERwI10mEq9PlHSJYQDU28EPg_aem_LVKQx2t7pFtK-FYeNmMUMw\n#Investigation : juger les hommes violents autrement\nJuger autrement les hommes violents, c\u2019est le pari de la CVC, comprenez : la Chambre des violences conjugales.\nUne initiative n\u00e9e au sein du tribunal de Charleroi qui, depuis janvier 2024, r\u00e9serve une audience mensuelle \u00e0 cette exp\u00e9rience unique en Wallonie.\nLe principe est clair : proposer aux pr\u00e9venus de respecter de strictes conditions fix\u00e9es par la justice et ce pendant dix \u00e0 douze mois. Si cela se passe sans fausse note, ils pourront alors esp\u00e9rer une sanction moins lourde. Mais aussi et surtout, amorcer un r\u00e9el changement.",
          "timestamp": "2024-11-28T11:43:04.088000+00:00"
        },
        {
          "author": "amancayegas_15057",
          "content": "https://medor.coop/magazines/medor-n37-hiver-2024-2025/limmense-gachis-ucl-recherche-harcelement-biologie-sexisme-mysoginie-universite-tulkens-victime-vss-science-sexism-academics/?full=1&fbclid=IwY2xjawG-PnBleHRuA2FlbQIxMQABHdS-3uE8ZrQOp3QsYt44EXhPh4MslN0ruqN_n33j4wYLQwL6AhCgu2eRXg_aem_d_LcljfJvVzECDNJ0A-ENA&sfnsn=wa#continuer-a-lire",
          "timestamp": "2024-12-05T12:25:10.054000+00:00"
        }
      ],
      "organisation": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nCe petit fil de discussion pour vous tenir inform\u00e9es de l'avanc\u00e9e de l'organisation de notre webinaire de d\u00e9cembre. \n<@1203836384591486987> , <@488403129168166912>  et moi avons identifi\u00e9 une premi\u00e8re liste d'intervenant.e.s en lien avec le sujet du premier webinaire. \nLes invitations partent demain. \nEn fonction des r\u00e9ponses, nous avons une \"liste de secours\" \u00e0 contacter au besoin.",
          "timestamp": "2024-11-06T12:10:58.938000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "**Les sous-th\u00e8mes** identifi\u00e9s pour ce premier webinaire sont : \n\n **1. Introduction : contexte et cadre du webinaire**\nObjectif du webinaire : Poser les bases pour permettre aux participant.e.s de bien comprendre le vocabulaire et les enjeux li\u00e9s \u00e0 la place de la justice p\u00e9nale dans la pr\u00e9vention des violences.\n **2. D\u00e9finition des notions de pr\u00e9vention**\nPr\u00e9vention primaire, secondaire et tertiaire des violences.\nObjectif : Montrer comment ces niveaux de pr\u00e9vention sont connect\u00e9s \u00e0 la justice p\u00e9nale, qui intervient principalement en pr\u00e9vention tertiaire.\n**3. Notions de justice p\u00e9nale et enjeux de la lutte anti-carc\u00e9rale**\nExpliquer le r\u00f4le de la justice p\u00e9nale dans le processus r\u00e9pressif et les moyens d\u2019intervention dont elle dispose (arrestation, proc\u00e8s, condamnation). Pr\u00e9sentation des enjeux de la lutte anti-carc\u00e9rale dans le contexte des violences faites aux femmes. \n **4. La notion de r\u00e9cidive et les probl\u00e8mes de la justice p\u00e9nale**\nD\u00e9finition de la r\u00e9cidive et explication du cycle de la r\u00e9cidive dans les violences faites aux femmes.  L\u2019importance d\u2019une action compl\u00e9mentaire pour \u00e9viter la r\u00e9cidive, notamment par la pr\u00e9vention secondaire et des soutiens appropri\u00e9s pour les personnes ayant purg\u00e9 une peine.\n**5. Victimisation secondaire**\n\u2022    D\u00e9finition et exemples de la victimisation secondaire : Impact des proc\u00e9dures judiciaires sur les victimes.\nObjectif : Souligner les effets n\u00e9gatifs de la proc\u00e9dure p\u00e9nale pour les victimes et poser la question de l\u2019accompagnement.\n**6. La notion de consentement et ses limites juridiques**\nD\u00e9finition du consentement en droit. Probl\u00e8mes et limites juridiques.\nObjectif : Apporter une analyse juridique sur les complexit\u00e9s du consentement pour sensibiliser les participant.e.s sur les enjeux de la d\u00e9finition l\u00e9gale.",
          "timestamp": "2024-11-06T12:23:21.701000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici la derni\u00e8re version de mon plan d'action. Toute remarque/modification/commentaire sont les bienvenues.",
          "timestamp": "2024-11-12T11:11:50.096000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici la version actuelle du d\u00e9roul\u00e9 du s\u00e9minaire, sous condition d'approbation de sa participation par Val\u00e9rie. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-12-05T12:18:21.833000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "<@488403129168166912>",
          "timestamp": "2024-12-05T12:18:31.348000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici le Google Doc dans lequel on va copier les questions pos\u00e9es dans le chat : https://docs.google.com/document/d/1hROuXEABxzJUsAwizIoqMYCfAaV3Ukymn5cLgheGDsQ/edit?usp=sharing",
          "timestamp": "2024-12-11T14:44:26.098000+00:00"
        }
      ],
      "intervenant-e-s": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \n\nNous voil\u00e0 \u00e0 10 jour du webinaire et toutes nos invitations se soldent par un refus (avec, pour la plupart, une proposition d'intervenir \u00e0 un autre moment). \n\nJe commence \u00e0 stresser beaucoup. \n\nNotre stagiaire en or, <@1203836384591486987> , a relev\u00e9 une nouvelle salve d'intervenant.e.s potentielles. \n\n<@488403129168166912> va les contacter aujourd'hui. \n\nVoici la nouvelle liste :",
          "timestamp": "2024-12-02T10:15:45.884000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Pour la pr\u00e9vention\nMyriam Le Blanc \u00c9lie : sexologue et directrice de la pr\u00e9vention et de la formation \u00e0 la Fondation Marie-Vincent (Montr\u00e9al). Tr\u00e8s int\u00e9ressante, mais le d\u00e9calage horaire pourrait poser probl\u00e8me. Contact : LinkedIn.\nCRIAVS de Lille** Dr Tiphaine Corsi-S\u00e9guret : tutrice d\u2019une amie en stage au CRIAVS de Lille, ou quelqu\u2019un de son \u00e9quipe.\n Ciryl Nottebaere : formateur, contactable \u00e0 cyril.nottebaere@chru-lille.fr.\nMails g\u00e9n\u00e9raux du centre de formation : ursavs-doc@chru-lille.fr et ursavs@chru-lille.fr.\n S\u00e9OS (Service d\u2019\u00c9coute et d\u2019Orientation Sp\u00e9cialis\u00e9) : dispositif de pr\u00e9vention pour les personnes ayant des comportements ou fantasmes inad\u00e9quats. Contact : contact@seos.be.\n\nPour les enjeux f\u00e9ministes de la lutte anti-carc\u00e9rale\nMarlihan Lopez : auteure de \"L\u2019abolitionnisme carc\u00e9ral est une lutte f\u00e9ministe\" (article ici). Bas\u00e9e au Qu\u00e9bec, donc m\u00eame contrainte de d\u00e9calage horaire.\nContact : Formulaire, Facebook.\nFran\u00e7oise Verg\u00e8s : tr\u00e8s connue, elle pourrait \u00eatre difficile \u00e0 joindre pour un colloque en derni\u00e8re minute. Auteure de \"Contre le f\u00e9minisme punitif, pour un f\u00e9minisme transformateur\". Contact : Instagram.\nGwenola Ricordeau : professeure \u00e0 Lille et aux USA, auteure critique du syst\u00e8me carc\u00e9ral. Contact : Instagram.",
          "timestamp": "2024-12-02T10:15:52.996000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Pour la r\u00e9cidive, notamment des AICS\n- UPPL (Unit\u00e9s de psychopathologie l\u00e9gale) : experts en Wallonie sur la mati\u00e8re.\nMail commun : centredappui@uppl.be.\nContacts locaux :\nNamur : +32 (0)81 226 638.\nTournai : +32 (0)69 888 333.\nHumani : acteur sp\u00e9cialis\u00e9 dans les paraphilies et les AICS. Contact : webmaster@humani.be.\n\nPour la victimisation et la victimologie\n-    Violaine De Filippis Abate : avocate engag\u00e9e contre les violences faites aux femmes, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la victimisation secondaire.\nContact : 01 89 70 91 57, contact@cabinet-artemis.fr.\n-    H\u00e9l\u00e8ne Leibowitz : psychologue et victimologue (exerce/ait en CPVS). Contact : hleibowitz.psy@gmail.com.\n-    Anne Lemonne : docteure en criminologie, sp\u00e9cialis\u00e9e en victimologie, justice restauratrice et violences intrafamiliales.\nLinkedIn.",
          "timestamp": "2024-12-02T10:16:12.285000+00:00"
        }
      ],
      "communication": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Hello la teams,\n\nVoici une premi\u00e8re proposition de visuel pour le webinaire. Il s'agit ici d'un visuel r\u00e9cap qui reprend les informations les plus importantes. \nQuand on aura valid\u00e9 les aspects graphiques, je me chargerai d'en faire plusieurs autres, pour pr\u00e9senter plus en d\u00e9tails les sujets abord\u00e9s, les intervenant.e.s, etc.",
          "timestamp": "2024-11-06T20:48:23.660000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-11-06T20:48:36.110000+00:00"
        },
        {
          "author": "amancayegas_15057",
          "content": "Magnifique !",
          "timestamp": "2024-11-06T21:23:44.804000+00:00"
        },
        {
          "author": "dona2806",
          "content": "\ud83d\udc4d",
          "timestamp": "2024-11-08T19:41:54.171000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nVoici un format plus a\u00e9r\u00e9 du visuel. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-11-12T10:12:34.617000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Tout compte fait, je trouve qu'il manque des choses. \nJe reviens tout \u00e0 l'heure avec une am\u00e9lioration. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-11-12T10:26:26.300000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-12-05T16:06:58.067000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "La publi a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e hier sur les r\u00e9seaux sociaux de Femmes de Droit. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 repartager \u00e0 votre tour.",
          "timestamp": "2024-12-07T15:03:56.966000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Bonjpur, je pensais trouver dans la rubrique Communication les visuels annon\u00e7ant le prochain webinaire \u00e0 partager sur nos r\u00e9seaux. Je ne les retrouve pas. Pouvez-vous me dire o\u00f9 ils sont? L'annonce apparrait dans la r\u00e9cap quotidienne sous \"Syst\u00e8me actuels\" mais je ne trouve pas cette rubrique. Merci.",
          "timestamp": "2025-04-29T08:16:58.083000+00:00"
        }
      ],
      "inscription": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes,",
          "timestamp": "2024-12-05T11:57:52.878000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici le lien d'inscription pour le webinaire de jeudi prochain. \nPensez \u00e0 le compl\u00e9ter et \u00e0 l'envoyer \u00e0 vos contacts. \n\nhttps://forms.gle/zps59f9LKeLLxW2z8",
          "timestamp": "2024-12-05T11:58:23.033000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Bonjour Miriam,\nTu te charges d\u2019envoyer l\u2019invitation \u00e0 Dominique Deshayes pour qu\u2019elle le diffuse? \nBat",
          "timestamp": "2024-12-05T12:02:29.472000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Oui. Je vais vous transf\u00e9rer un mail d'invitation officiel que j'enverrai \u00e0 l'I.E.F.H. ainsi qu'\u00e0 ma liste de contacts.",
          "timestamp": "2024-12-05T12:07:34.775000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "On a un dernier contact avec une intervenante cet apres-midi pour confirmer le conte nu de son intervention. Ensuite, je finalise les documents et les envoie. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-12-05T12:08:11.029000+00:00"
        }
      ],
      "gpa": [
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Ok pour moi",
          "timestamp": "2024-09-04T08:40:26.891000+00:00"
        },
        {
          "author": "lilie673",
          "content": "J'ai presque termin\u00e9 les vid\u00e9os du s\u00e9minaire (Merci <@1150111604411740303> pour le partage !)\n\nLe webinaire du 17/10 va \u00eatre passionnant ! \nH\u00e2te \ud83d\ude09",
          "timestamp": "2024-09-09T12:11:47.088000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Bonjour Miriam, est-ce que la session discord de ce matin est confirm\u00e9e? Merci. Biz",
          "timestamp": "2024-09-10T05:49:02.981000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Oui oui. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-09-10T06:04:22.379000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "\ud83d\udc4d",
          "timestamp": "2024-09-10T06:06:07.468000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Axelle de septembre",
          "timestamp": "2024-09-24T04:53:58.175000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-09-24T04:54:23.251000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "",
          "timestamp": "2024-09-24T14:28:49.131000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Merci ! \u2764\ufe0f",
          "timestamp": "2024-09-24T14:29:18.418000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Erreur manip, envoi en double, sorry, comme toi dans le jus",
          "timestamp": "2024-09-24T14:29:43.465000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Mieux vaut deux fois que pas du tout, no stress \ud83d\ude09 \u2764\ufe0f",
          "timestamp": "2024-09-24T14:30:00.113000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "https://www.leclubdesjuristes.com/international/italie-et-gpa-non-le-tourisme-procreatif-nest-pas-un-delit-universel-7561/",
          "timestamp": "2024-11-02T07:51:54.035000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "https://www.leclubdesjuristes.com/societe/gestation-pour-autrui-a-letranger-labsence-de-lien-biologique-avec-le-parent-dintention-nest-plus-un-obstacle-a-la-reconnaissance-de-la-filiation-7973/",
          "timestamp": "2024-11-23T08:14:51.213000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "A \u00e9couter. Point sur GPA suite \u00e0 d\u00e9cisions Cour Cass FR 11/24 et d\u00e9cisions CEDH www.leclubdesjuristes.com/les-podcasts/quid-juris-vers-la-reconnaissance-de-le-gpa-en-droit-francais-8418/",
          "timestamp": "2024-12-17T06:07:59.716000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Hello : voici le lien de notre r\u00e9union de ce matin : https://teams.microsoft.com/l/meetup-join/19%3ameeting_NTBiNDliZWUtOWNkYy00ODBiLWE5YjUtNjNkMGE2OTVhMmQ4%40thread.v2/0?context=%7b%22Tid%22%3a%2255a7400e-1b65-49ab-bd02-bf2fa0ec0b93%22%2c%22Oid%22%3a%223ab7a963-5964-4316-9036-6d5ab56e825a%22%7d",
          "timestamp": "2025-01-28T08:59:07.068000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://theconversation.com/femmes-porteuses-aux-etats-unis-la-question-complexe-de-leur-remuneration-247483?utm_source=twitter&utm_medium=bylinetwitterbutton",
          "timestamp": "2025-01-30T20:10:49.288000+00:00"
        },
        {
          "author": "colette_w",
          "content": "Fermes \u00e0 GPA https://www.facebook.com/reel/1359228805259544",
          "timestamp": "2025-04-22T10:31:30.410000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.elle.fr/Societe/News/Post-partum-on-sait-desormais-combien-de-temps-il-faut-au-corps-pour-se-remettre-d-une-grossesse-4338568#at_medium=FacebookAds&at_campaign=Facebook_Ads_Edito&at_variant=ELLE_audienceelle_clic",
          "timestamp": "2025-08-19T11:09:12.782000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.liberation.fr/societe/sante/face-au-risque-de-suicide-de-femmes-enceintes-ou-venant-daccoucher-le-val-de-marne-renforce-la-prevention-20240403_WNBIK6ZPL5BFRB4K54KJLNJ7XQ/",
          "timestamp": "2025-08-19T11:11:12.955000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.liberation.fr/forums/depressions-post-partum-allo-mamans-bobo-20250120_NZCLJ3765FDJJMKD3TQNBLYTVQ/",
          "timestamp": "2025-08-19T11:11:36.807000+00:00"
        }
      ],
      "r\u00e9f\u00e9rences": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Au sein de femmes de droit, on a un compte zot\u00e9ro sur lequel on ajoute toutes les r\u00e9f\u00e9rences qu'on utilise/identifie (enfin, quand on prend le temps de le faire ^^). \nOn recense d\u00e9j\u00e0 plus de 3.600 r\u00e9f\u00e9rences. \nSi vous avez envie d'y contribuer, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 me le faire savoir (en proposant des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 int\u00e9grer ou en devenant une contributrice du compte \ud83d\ude09 ). \nhttps://www.zotero.org/groups/2786859/base_de_donnes_de_lasbl_femmes_de_droit/library",
          "timestamp": "2024-09-04T08:17:43.640000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Je t\u2019avais parl\u00e9 de notre revue de jurisprudence du CCE portant sur les mariages forc\u00e9s et les MGF. Tu peux l\u2019ajouter \u00e0 vos r\u00e9f\u00e9rences.",
          "timestamp": "2024-09-04T08:19:31.721000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Oui, tu saurais me redonner le lien de votre compte ?",
          "timestamp": "2024-09-04T08:29:09.115000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Je t\u2019envoie un mail, le lien est dans ma signature",
          "timestamp": "2024-09-04T08:30:24.286000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Top ! \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2024-09-04T08:30:36.326000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Done",
          "timestamp": "2024-09-04T08:32:45.919000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Merci ! C'est bien un google sheet, n'est-ce pas ?",
          "timestamp": "2024-09-04T08:38:26.037000+00:00"
        }
      ],
      "\u00e9v\u00e8nements-\u00e0-ne-pas-rater": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-01-29T09:10:13.264000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://pour.press/vers-une-science-sociale-du-vivant/",
          "timestamp": "2025-08-19T11:00:48.474000+00:00"
        }
      ],
      "d\u00e9claration-de-politique-r\u00e9gion-wallonne": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \n\nVoici le texte de la d\u00e9claration de politique r\u00e9gionale wallonne sorti la semaine derni\u00e8re. \n\nBeste allemaal,\n\nHier is de tekst van de verklaring van het Waals Gewest die vorige week is uitgebracht.",
          "timestamp": "2024-07-15T14:17:56.498000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "R\u00e9sum\u00e9 accord de gouvernement 2025 portant sur MGF/MF et migrations",
          "timestamp": "2025-02-19T11:29:27.438000+00:00"
        }
      ],
      "proposition-de-loi-modifiant-le-secret-professionnel": [
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Bonjour Miriam, pourrions-nous pr\u00e9voir un temps pour discuter de cette proposition de loi en coalition? Merci!",
          "timestamp": "2025-03-20T10:50:24.860000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Oh oui ! J'ai vu \u00e7a passer hier ! \nEntre le webinaire du 4 avril, le rapportage pour l'I.E.F.H. et pour Safe brussels, la candidature pour le Comit\u00e9 PAN 26-28 et notre AG extraordinaire de dimanche, je suis noy\u00e9e. \nA moins que le sujet ne vienne sur le tapis du parlement d'ici l\u00e0, je propose qu'on en parle d\u00e9but avril ? \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-03-21T08:31:56.684000+00:00"
        },
        {
          "author": "dona2806",
          "content": "Effectivement, c\u2019 est important  d\u2019en parler\u2026",
          "timestamp": "2025-03-21T16:55:59.938000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Bonjour Miriam,\nBonjour \u00e0 toutes,\n\nUne lettre ouverte \u00e0 l\u2019initiative du Comit\u00e9 de vigilance en travail social s\u2019opposant \u00e0 la proposition de loi de la NVA visant \u00e0 rendre obligatoire la lev\u00e9e du secret pro dans tous les secteurs de soins et aide ( voir texte supra )  nous est soumise aujourd\u2019hui pour signature pour le 28/4.\nEst-ce que la coalition confirme la position, dont nous avons rapidement discut\u00e9e, \u00e0 savoir son opposition \u00e0 cette modification? \n\u00c0 priori, c\u2019est la position \u00e9galement partag\u00e9e par le Gams.\nMerci bcp pour votre retour,",
          "timestamp": "2025-04-22T14:41:32.515000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Bonjour Elly, \nPour ma part, je confirme ma position en tout cas. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-04-23T17:31:21.218000+00:00"
        }
      ],
      "jurisprudences": [
        {
          "author": "q_1422",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-11T12:59:55.934000+00:00"
        },
        {
          "author": "q_1422",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-11T13:05:02.438000+00:00"
        },
        {
          "author": "q_1422",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-11T13:05:15.436000+00:00"
        },
        {
          "author": "q_1422",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-11T13:09:44.240000+00:00"
        },
        {
          "author": "q_1422",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-11T13:11:29.652000+00:00"
        },
        {
          "author": "q_1422",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-11T13:12:10.526000+00:00"
        },
        {
          "author": "prudencebungumadia",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-15T08:01:56.198000+00:00"
        },
        {
          "author": "prudencebungumadia",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-15T08:10:09.042000+00:00"
        },
        {
          "author": "prudencebungumadia",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-15T08:18:48.651000+00:00"
        },
        {
          "author": "prudencebungumadia",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-15T08:35:00.583000+00:00"
        },
        {
          "author": "prudencebungumadia",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-15T08:39:39.710000+00:00"
        },
        {
          "author": "prudencebungumadia",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-15T09:01:16.245000+00:00"
        },
        {
          "author": "prudencebungumadia",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-15T09:45:09.725000+00:00"
        },
        {
          "author": "prudencebungumadia",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-15T10:04:35.900000+00:00"
        },
        {
          "author": "prudencebungumadia",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-15T10:56:27.653000+00:00"
        },
        {
          "author": "prudencebungumadia",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-15T10:59:29.965000+00:00"
        },
        {
          "author": "vntmina",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-16T14:43:02.843000+00:00"
        },
        {
          "author": "vntmina",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-16T15:32:23.502000+00:00"
        },
        {
          "author": "vntmina",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-16T17:09:13.747000+00:00"
        },
        {
          "author": "vntmina",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-16T17:29:17.784000+00:00"
        }
      ],
      "informations-importantes": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Il s'agit de mener une action en responsabilit\u00e9 de l'Etat belge dans les manquements au cours des proc\u00e9dures concernant les violences faites aux femmes.",
          "timestamp": "2025-03-21T10:16:16.777000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "L'id\u00e9e est d\u2019avoir le plus de dossiers possibles (les demandes \u00e0 l\u2019issue de l\u2019action sont multiples y compris aupr\u00e8s du minist\u00e8re justice pour demander par exemple une circulaire qui indiquerait certains devoirs d\u2019enqu\u00eates etc..) \nObjectif : d\u00e9montrer le caract\u00e8re syst\u00e9mique des manquements",
          "timestamp": "2025-03-21T10:17:10.644000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Un r\u00e9capitulatif des manquements qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 retenus par la jurisprudence belge et europ\u00e9enne doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9. Dans un premier temps, on se focalise sur les jurisprudences de la C.E.D.H..",
          "timestamp": "2025-03-21T10:18:10.208000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Tout d\u2019abord, la Convention d\u2019Istanbul consacre une s\u00e9rie d\u2019obligations des \u00c9tats en mati\u00e8re de lutte contre les violences faites aux femmes. L\u2019article 5(2) pr\u00e9cise sp\u00e9cifiquement que \u00ab Les Parties prennent les mesures l\u00e9gislatives et autres n\u00e9cessaires pour agir avec la diligence voulue afin de pr\u00e9venir, enqu\u00eater sur, punir, et accorder une r\u00e9paration pour les actes de violence couverts par le champ d\u2019application de la pr\u00e9sente Convention commis par des acteurs non \u00e9tatiques \u00bb.\nCet article impose de respecter un principe de diligence voulue qui requiert des obligations positives dans le chef des \u00c9tats.\nLe rapport explicatif de la Convention pr\u00e9cise que \u00ab cela implique d\u2019une part que les fonctionnaires de l\u2019\u00c9tat doivent respecter la loi et doivent s\u2019abstenir de commettre des faits illicites et d\u2019autre part qu\u2019ils doivent prot\u00e9ger les individus contre la commission de ceux-ci par d\u2019autres acteurs non \u00e9tatiques \u00bb.",
          "timestamp": "2025-03-21T10:19:28.505000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Par ailleurs, l\u2019article 3 de la CEDH, consacrant l\u2019interdiction de la torture ou traitements cruels, inhumains ou d\u00e9gradants pr\u00e9voit trois obligations positives pour les \u00c9tats :\n-    Deux obligations mat\u00e9rielles :\no    L\u2019obligation de mettre en place un cadre l\u00e9gislatif et r\u00e9glementaire de protection et,\no    L\u2019obligation de prendre des mesures op\u00e9rationnelles pr\u00e9ventives pour prot\u00e9ger des individus pr\u00e9cis face \u00e0 un risque de traitements contraires \u00e0 cette disposition, \n-    Une obligation proc\u00e9durale \u00e0 savoir l\u2019obligation de mener une enqu\u00eate effective sur des all\u00e9gations d\u00e9fendables d\u2019infliction de pareils traitements constitutifs de tortures ou traitements cruels, inhumains ou d\u00e9gradants.\nC\u2019est le manquement \u00e0 cette derni\u00e8re obligation en particulier qui retient notre attention (la Belgique a par ailleurs d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e sur ce fondement pour manque d\u2019effectivit\u00e9 de l\u2019enqu\u00eate (CEDH, B.V. c. Belgique, requ\u00eate n\u00b0 61030/08, 2 mai 2017, \u00a7\u00a768-71).",
          "timestamp": "2025-03-21T10:19:37.523000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Constat initial\n\nCes manquements ne d\u00e9coulent pas d\u2019une lacune l\u00e9gislative. En effet, le Code d\u2019instruction criminelle pr\u00e9voit une large gamme d\u2019actes d\u2019enqu\u00eate qui peuvent \u00eatre entrepris tant par le minist\u00e8re public que par les juridictions d\u2019instruction. Pourtant, nous observons que, dans les dossiers li\u00e9s \u00e0 des infractions telles que le trafic de stup\u00e9fiants, un grand nombre d\u2019actes et de moyens d\u2019enqu\u00eate sont syst\u00e9matiquement mobilis\u00e9s pour mener les investigations \u00e0 bien. \u00c0 l\u2019inverse, dans les affaires de violences sexistes et sexuelles, les moyens d\u00e9ploy\u00e9s restent nettement insuffisants. Ces enqu\u00eates se limitent souvent \u00e0 quelques actes sommaires, g\u00e9n\u00e9ralement : l\u2019audition de la victime, d\u2019un t\u00e9moin indirect et de l\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 des faits. Ces d\u00e9marches aboutissent fr\u00e9quemment \u00e0 un classement sans suite ou \u00e0 une ordonnance de non-lieu.",
          "timestamp": "2025-03-21T10:20:57.261000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "<@&1252533039796322345> , je vous invite donc \u00e0 travailler sur la liste des manquements qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 retenus par la C.E.D.H. dans sa jurisprudence. \nAjoutez les jurisprudence identifi\u00e9e dans l'onglet \"jurisprudences\" et notez chaque manquement relev\u00e9 dans un document, sous forme de liste reprenant le manquement et la jurisprudence qui le mentionne. \nMerci ! \u2764\ufe0f",
          "timestamp": "2025-03-21T10:23:08.898000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "<@1352592563688837183> , ici, tu trouveras les consignes pour la recherche dont nouys avons parl\u00e9. \nJe propose une r\u00e9union demain entre <@1341359926928474195> <@1003111407618900040> toi et moi \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-03-24T10:56:07.081000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-03-26T09:09:38.755000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-03-26T09:09:47.668000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "<@&1252533039796322345> Coucou l'\u00e9quipe, \nVoici les \u00e9l\u00e9ments re\u00e7us par les avocates. \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-03-26T10:15:15.817000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "<@1341359926928474195> et <@1003111407618900040> , je vous propose de suivre la m\u00eame structure que celle suivie par <@1352592563688837183> . \nEt \u00e0 compl\u00e9ter son document : https://docs.google.com/document/d/1f4JxfY3NVoo85ch8vJ1EOChqI7LD5XYYXA_NCLqJbQk/edit?tab=t.0",
          "timestamp": "2025-04-17T07:45:45.331000+00:00"
        },
        {
          "author": "q_1422",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-04-17T13:29:29.120000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Je peux l'avoir plut\u00f4t en version word ?",
          "timestamp": "2025-04-18T10:24:36.502000+00:00"
        },
        {
          "author": "q_1422",
          "content": "Il me dit que le fichier est trop gros pour \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9.",
          "timestamp": "2025-04-18T12:52:45.693000+00:00"
        },
        {
          "author": "prudencebungumadia",
          "content": "Bonjour, je m'escuse du retard. j'avais oubli\u00e9 de le post\u00e9",
          "timestamp": "2025-04-22T09:20:32.583000+00:00"
        },
        {
          "author": "q_1422",
          "content": "J'ai t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 le fichier Word et j'ai joint un fichier zip contenant les jurisprudence via Trello",
          "timestamp": "2025-04-22T13:20:11.901000+00:00"
        }
      ],
      "enqu\u00eate-sexisme-jump": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nLa coalition nationale Women At Work (WAW) dont nous faisons partie, collabore \u00e0 l\u2019enqu\u00eate JUMP sur le sexisme. \nVotre voix compte ! Femme ou homme, aidez-nous \u00e0 mesurer le sexisme pour que nous puissions faire bouger la soci\u00e9t\u00e9. \nParticipez d\u00e8s maintenant : https://jump.research.net/r/sexism_2024\n\nCe serait pr\u00e9cieux que chacune de nous y participe et la relaie sur ses r\u00e9seaux.",
          "timestamp": "2024-10-17T10:00:23.138000+00:00"
        }
      ],
      "d\u00e9claration-de-politique-fwb": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \n\nVoici le texte de la d\u00e9claration de politique communautaire de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles sorti la semaine derni\u00e8re. \n\nBeste allemaal,\n\nHier is de tekst van de gemeenschapsverklaring van de Franse Gemeenschap van Belgi\u00eb die vorige week is uitgebracht.",
          "timestamp": "2024-07-15T14:14:05.979000+00:00"
        }
      ],
      "charge-de-travail": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \n\nJe vous invite \u00e0 indiquer ici la charge de travail que repr\u00e9sente 8.000 euros pour votre association.",
          "timestamp": "2024-06-17T09:09:13.110000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "<@1242764098396229736>",
          "timestamp": "2024-06-17T09:30:17.749000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Gams Belgique: 120H/an",
          "timestamp": "2024-06-17T09:30:42.887000+00:00"
        },
        {
          "author": "dona2806",
          "content": "160h/an",
          "timestamp": "2024-06-18T08:10:44.389000+00:00"
        },
        {
          "author": "amancayegas_15057",
          "content": "Bonjour,\n\nPour le collectif, ce sont 125 h/ am de charge de travail.\n\nMerci beaucoup.\n\nCordialement,",
          "timestamp": "2024-06-30T08:02:29.775000+00:00"
        }
      ],
      "loi-programme-finances": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Un nouvel avant-projet de loi-programme en mati\u00e8re d\u2019emploi, de pensions, de finances, \u2026\nLe 11 avril 2025, le Conseil des ministres a approuv\u00e9 un avant-projet de loi-programme. Il concerne les domaines de la finance, la sant\u00e9 publique, l\u2019emploi, la mobilit\u00e9, la justice, les affaires publiques et les ind\u00e9pendants. Quelles sont les principales mesures qui y sont propos\u00e9es\u202f?\nJe le note ici pour ne pas oublier d'aller lire cet avant-projet.",
          "timestamp": "2025-04-24T08:27:23.885000+00:00"
        }
      ],
      "surpopulation-carc\u00e9rale": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Le 11 avril 2025, le Conseil des ministres a approuv\u00e9 un projet de plan visant \u00e0 lutter contre la criminalit\u00e9 organis\u00e9e et la criminalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la drogue et \u00e0 organiser une ex\u00e9cution effective des peines. Ce plan s'accompagne d'un avant-projet de loi portant des mesures d'urgence temporaires.\nA lire et analyser",
          "timestamp": "2025-04-24T12:32:47.555000+00:00"
        }
      ],
      "\u00e9tudiant-gyn\u00e9co-non-condamn\u00e9": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nVoici la d\u00e9cision du Tribunal correctionnel de Leuven",
          "timestamp": "2025-05-20T12:40:28.368000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-05-20T12:40:34.860000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "https://www.leclubdesjuristes.com/international/viol-en-belgique-pourquoi-lauteur-est-condamne-mais-sa-peine-suspendue-11389/",
          "timestamp": "2025-07-07T07:23:14.331000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Merci, <@1242764098396229736>  \ud83d\ude42",
          "timestamp": "2025-07-07T08:47:07.273000+00:00"
        }
      ],
      "\u00ab-protection-\u00bb-dun-enfant-in-utero": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici le contenu partag\u00e9 par <@1242764098396229736> (Je me permets de le partager ici pour que \u00e7a ne se perde pas dans le fil de discussion)",
          "timestamp": "2025-05-20T12:41:50.810000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Article dans le dernier num\u00e9ro du \u00ab Tijdschrift voor Mensenrechten \u00bb:\nIl donne des infos juridiques int\u00e9ressantes sur la \u00ab protection \u00bb d'un enfant in utero. L'accent est surtout mis sur la consommation de substances,  mais la violence (intrafamiliale) est aussi mentionn\u00e9e.\nL'accord de gouvernement flamand 2024-2029 dit, \u00e0 propos de l'aide \u00e0 la jeunesse, que \u00ab la mise sous surveillance de l'enfant \u00e0 na\u00eetre (ou de la femme enceinte) \u00bb doit pouvoir \u00eatre demand\u00e9e au juge \u00ab s'il y a un danger pour l'enfant \u00bb.\n\u00c7a vient des Pays-Bas, mais l\u00e0-bas, il y a pas mal de flou juridique sur ce sujet. Certains auteurs n\u00e9erlandais disent que la personne enceinte a un int\u00e9r\u00eat \u00e0 ne pas avoir un enfant qui pourrait avoir des probl\u00e8mes de sant\u00e9 \u00e0 cause de la consommation de substances ou d'un environnement \u00e9ducatif pas s\u00fbr. Ces consid\u00e9rations paternalistes ne justifient pas vraiment la contrainte pendant la grossesse. En effet, en vertu du droit \u00e0 l'autod\u00e9termination, les personnes peuvent prendre des d\u00e9cisions concernant leur propre corps et leur propre mode de vie, m\u00eame si ces d\u00e9cisions sont pr\u00e9judiciables \u00e0 la personne elle-m\u00eame. La protection des futurs parents ne peut donc pas \u00eatre une raison pour imposer une \u00ab aide \u00bb lorsque les futurs parents refusent cette aide.\nL'enfant \u00e0 na\u00eetre n'est pas une personne juridique et n'a donc en principe aucun droit. L'article 3 de la Convention relative aux droits de l'enfant, qui stipule que l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'enfant doit \u00eatre une consid\u00e9ration primordiale, ne s'applique pas ici. Il n'est donc pas possible de limiter les droits des futurs parents pour prot\u00e9ger les droits de l'enfant \u00e0 na\u00eetre.",
          "timestamp": "2025-05-20T12:42:06.610000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Suite: Une restriction des droits des futurs parents peut par contre \u00eatre justifi\u00e9e par l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral dans la protection de la sant\u00e9 et des bonnes m\u0153urs. \u00c7a inclut aussi la protection de la vie humaine \u00e0 na\u00eetre. Par exemple, c'est dans l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral d'\u00e9viter que des enfants subissent des dommages (graves) \u00e0 leur sant\u00e9 \u00e0 la naissance \u00e0 cause de la consommation de substances pendant la grossesse. Sur cette base, le l\u00e9gislateur peut \u00e9tendre le champ d'application du d\u00e9cret flamand sur l'aide int\u00e9grale \u00e0 la jeunesse aux futurs parents et habiliter le juge de la jeunesse \u00e0 intervenir dans des situations pr\u00e9occupantes pendant la grossesse. En gros, l'extension pr\u00e9vue de l'aide judiciaire \u00e0 la jeunesse est possible, pas pour prot\u00e9ger les droits de l'enfant \u00e0 na\u00eetre, mais pour prot\u00e9ger l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.\nCe qui n'est pas encore clair, c'est dans quelle mesure les mesures coercitives peuvent \u00eatre contourn\u00e9es si les parents refusent l'aide propos\u00e9e. Dans quelle mesure cela porte-t-il atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 physique de la m\u00e8re ? D\u00e8s la naissance, il y a plus de possibilit\u00e9s et il est pr\u00e9vu que les enfants puissent \u00eatre retir\u00e9s plus rapidement du foyer familial.\nUne mise sous surveillance avant la naissance doit donc \u00eatre vue comme une forme de suivi obligatoire qui ne peut pas \u00eatre impos\u00e9e \u00e0 la personne enceinte. On peut s'attendre (et esp\u00e9rer) que peu de m\u00e9decins soient pr\u00eats \u00e0 faire un examen gyn\u00e9cologique si la patiente s'y oppose. Dans la pratique, on craint que l'intervention judiciaire (ou la menace d'une telle intervention) pendant la grossesse puisse avoir un effet dissuasif et pousser la personne enceinte \u00e0 refuser toute forme d'aide, y compris les soins pr\u00e9nataux.",
          "timestamp": "2025-05-20T12:53:41.179000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "",
          "timestamp": "2025-05-20T12:53:50.008000+00:00"
        }
      ],
      "5-d\u00e9cembre": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nJ'ai avanc\u00e9 sur la journ\u00e9e du 5 d\u00e9cembre. \nJe vais inscrire ici la programmation que j'ai pr\u00e9vue pour l'instant. Vous me direz ce que vous en pensez.",
          "timestamp": "2025-07-07T08:47:57.303000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "10h : Ouverture du proc\u00e8s par la \"Pr\u00e9sidente\" de la Cour : pr\u00e9sentation du cadre du proc\u00e8s, du r\u00f4le du public, des cartons \"oui\" et \"non\" et de la question analys\u00e9e au cours de la journ\u00e9e. \n10h15 : Parquet : Mise en accusation de la justice p\u00e9nale avec la lecture de l'acte d'accusation (d\u00e9veloppement de la question pos\u00e9e et du contexte des webinaires et de la journ\u00e9e)\n10h30 : Vote du public\n10h40 : 1er t\u00e9moin : Enqu\u00eatrice du Minist\u00e8re public (l'une des membres de la coalition) : pr\u00e9sente les \u00e9l\u00e9ments \u00e0 charge et \u00e0 d\u00e9charge qu'elle a recueilli au cours de l'enqu\u00eate (=synth\u00e8se des webinaires)\n11h30 : Vote du public\n11h40 : PAUSE\n11h55 : 2\u00e8me t\u00e9moin : Repr\u00e9sentante de la magistrature (=Oriana Simone ?) : pr\u00e9sente un point de vue \"magistrate\"\n11h10 : Questions/r\u00e9ponses\n11h 25 : Vote du public. \n11h35 : 3\u00e8me t\u00e9moin : \n\n11h 50 : Questions/r\u00e9ponses\n12h 05 : Vote du public. \n12h15 : Synth\u00e8se de la matin\u00e9e par la Pr\u00e9sidente de la Cour. \n12h30 : Pause LUNCH",
          "timestamp": "2025-07-07T08:58:39.801000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "14h : 4\u00e8me t\u00e9moin\n14h15 : Questions/r\u00e9ponses\n14h30 : Vote du public. \n14h40 : 5\u00e8me t\u00e9moin\n14h55 : Questions/r\u00e9ponses\n15h10 : Vote du public\n15h20 : Synth\u00e8se des apports de la journ\u00e9e et des votes par la Pr\u00e9sidente de la Cour + rappel de la question de d\u00e9part (acte d'accusation) + appel au vote du public\n+ ouverture vers des recommandations politiques\n16h : cl\u00f4ture et remerciements",
          "timestamp": "2025-07-07T09:02:02.752000+00:00"
        }
      ],
      "rapport-des-webinaires": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Ch\u00e8res toutes, \nVoici le lien du Google Doc pour le rapport de synth\u00e8se des webinaires : https://docs.google.com/document/d/1AM9waBvMXAyvt2sRcEHUFl9GqGQhk_MBfSnDk55kXIA/edit?pli=1&tab=t.0#heading=h.mtkjrg7znlmi",
          "timestamp": "2025-08-19T08:23:43.984000+00:00"
        },
        {
          "author": "carouan",
          "content": "Voici enfin le lien vers la playlist Youtube avec les 5 webinaires : https://www.youtube.com/playlist?list=PLu8qE81QlSF4N8kh9hdTTQg2vy-mDic7t",
          "timestamp": "2025-09-09T11:48:14.130000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Bjr Miriam, je pars \u00e0 l\u2019\u00e9tranger demain, de quel d\u00e9lai est-ce que je dispose pour faire le travail?",
          "timestamp": "2025-09-10T05:20:36.371000+00:00"
        },
        {
          "author": "el_lb_",
          "content": "Bonjour <@1242764098396229736>, je pense que pour notre prochaine r\u00e9union sur les webinaires du 1er octobre ce serait id\u00e9al. Notre b\u00e9n\u00e9vole qui s'occupe de la transcription s'y est remise, on te tient au courant de sa mise en ligne !",
          "timestamp": "2025-09-10T08:26:33.186000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Ce ne sera malheureusement pas possible pour le 1, car je pars demain pour 15 jours. D\u00e9sol\u00e9e.",
          "timestamp": "2025-09-10T08:27:54.882000+00:00"
        },
        {
          "author": "el_lb_",
          "content": "C'est not\u00e9, alors d\u00e8s que tu le peux courant octobre !",
          "timestamp": "2025-09-10T08:28:48.235000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Ok ce sera fait!",
          "timestamp": "2025-09-10T08:31:01.516000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Coucou <@1242764098396229736> , je comprends tout \u00e0 fait tes limites de temps. Pas de stress. C'est nous qui sommes d\u00e9sol\u00e9es d'avoir rencontr\u00e9s diff\u00e9rents soucis n'ayant pas permis d'avoir le contenu plus t\u00f4t. \nProfite bien de ton voyage. \u2764\ufe0f",
          "timestamp": "2025-09-10T09:04:46.506000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Merci, j\u2019\u00e9tais super ennuy\u00e9e de ne pas pouvoir participer aux derni\u00e8res r\u00e9unions. On fait le max!\ud83d\ude09\u2665\ufe0f",
          "timestamp": "2025-09-10T09:15:51.072000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "As-tu pu \u00e9couter/lire mon message pour annoncer le colloque dans notre newsletter juridique de septembre? Qu\u2019en penses-tu?",
          "timestamp": "2025-09-10T09:35:38.061000+00:00"
        },
        {
          "author": "el_lb_",
          "content": "On l'a bien re\u00e7u et lu, on va faire une petite pr\u00e9sentation. Pour quelle date la veux-tu ?",
          "timestamp": "2025-09-11T08:52:19.466000+00:00"
        },
        {
          "author": "ellypauwels",
          "content": "Notre newsletter parait fin de semaine prochaine. Jouable pour vous?",
          "timestamp": "2025-09-11T09:12:03.407000+00:00"
        }
      ],
      "r\u00e9flexions-sur-la-justice": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "Voici un fil pour reprendre les diverses ressources pertinentes (ou \u00e0 critiquer) sur le th\u00e8me de la justice.",
          "timestamp": "2025-08-19T10:32:28.664000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.blast-info.fr/articles/2025/lune-des-lecons-essentielles-du-proces-pelicot-cest-a-quel-point-le-punitivisme-nous-trompe-x7rJGs_FSAWQur26GvlD6Q",
          "timestamp": "2025-08-19T10:32:31.051000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.lemonde.fr/societe/article/2025/08/19/l-ascension-et-la-chute-d-un-gang-de-kidnappeurs-specialise-dans-les-rancons-en-cryptomonnaie-une-fois-un-doigt-coupe-on-enchaine-toutes-les-heures_6631788_3224.html?fbclid=IwY2xjawMROHxleHRuA2FlbQIxMQBicmlkETF2bDRodm03bElnaGFLNjM5AR4CqRMsLfqmTkJFAKZWQwh2OIhKbldvYxM9TrzjXJ050E9EdaF9LDDsx9ixKg_aem_CBBlQ4EfwzjJkcpyDaa1Cw",
          "timestamp": "2025-08-19T11:00:17.480000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.lalibre.be/belgique/politique-belge/2025/08/18/face-a-la-surpopulation-carcerale-la-ministre-de-la-justice-annonce-une-nouvelle-mesure-2VPL3LDFWZFQBHUOZ6MP4VHSBA/",
          "timestamp": "2025-08-19T11:01:19.762000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.telerama.fr/series-tv/un-monde-meilleur-sur-canal-la-serie-veut-provoquer-le-debat-sur-l-abolition-des-prisons-7026613.php",
          "timestamp": "2025-08-19T11:05:52.594000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/france-culture-va-plus-loin-l-invite-e-des-matins/violence-chez-les-jeunes-hommes-l-education-face-au-masculinisme-5822930",
          "timestamp": "2025-08-19T11:07:00.940000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.lesoir.be/680818/article/2025-06-10/de-pouvoir-constitutionnel-independant-service-public-degrade-apercu-du-travail",
          "timestamp": "2025-08-19T11:07:25.193000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.lemonde.fr/societe/article/2025/06/06/le-comedien-nazim-boudjenah-condamne-a-de-la-prison-avec-sursis-pour-avoir-menace-de-mort-sandrine-rousseau_6610827_3224.html?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Facebook&fbclid=IwZXh0bgNhZW0CMTEAAR5PojzV1mspNXutzLKpQS7Fsw-pN3KAczcODyqrfKi9-M1SSBx1KJ7Vu4Ptcg_aem_ZykNXRRepS4BMYnFXX3mDw#Echobox=1749213870",
          "timestamp": "2025-08-19T11:07:41.139000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/esprit-de-justice/la-justice-restaurative-est-elle-adaptee-aux-violences-sexuelles-7341948",
          "timestamp": "2025-08-19T11:08:50.015000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.facebook.com/brutofficiel/videos/986930050260735/?rdid=lVqEdgFu9mSGt72L#",
          "timestamp": "2025-08-19T11:09:39.184000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.lemonde.fr/societe/article/2025/04/18/violences-sexuelles-la-ciivise-demande-que-la-victime-soit-informee-de-la-liberation-de-son-agresseur-apres-le-suicide-de-yanis-un-adolescent-de-17-ans_6597486_3224.html",
          "timestamp": "2025-08-19T11:09:58.290000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-question-du-jour/quel-regard-la-psychiatrie-porte-t-elle-sur-la-pedophilie-3782450",
          "timestamp": "2025-08-19T11:10:10.447000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.lemonde.fr/societe/article/2025/04/14/la-violence-prostitutionnelle-largement-invisibilisee-en-france-pointe-l-observatoire-national-des-violences-faites-aux-femmes_6595853_3224.html",
          "timestamp": "2025-08-19T11:10:38.638000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.lemonde.fr/societe/article/2025/08/14/le-feminicide-de-tatiana-mevel-a-saint-jouan-des-guerets-symptome-d-une-societe-qui-pense-insuffisamment-le-danger_6629173_3224.html?fbclid=IwY2xjawMROO9leHRuA2FlbQIxMQBicmlkETF2bDRodm03bElnaGFLNjM5AR6IYwMNfmhxWA6e8FUzHsFuJhMiaq95kuYl7lC-h5UtbIrNb-cdYHieYg12BA_aem_QMOFHtyUF-eX9xmFBjkaBA",
          "timestamp": "2025-08-19T11:12:06.946000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.lalibre.be/belgique/politique-belge/2025/08/18/face-a-la-surpopulation-carcerale-la-ministre-de-la-justice-annonce-une-nouvelle-mesure-2VPL3LDFWZFQBHUOZ6MP4VHSBA/",
          "timestamp": "2025-08-19T11:12:19.111000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.facebook.com/watch/?v=1391540612163273&rdid=Cjv7ur5JVCA9unJd",
          "timestamp": "2025-08-19T11:13:14.923000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.facebook.com/1371065153/posts/10238054613688987/?rdid=PBhbFR5ul0Xzzgv4#",
          "timestamp": "2025-08-19T11:13:56.983000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.facebook.com/watch/?v=664673366570144&rdid=TlqPdu1Fc5I0zrWS",
          "timestamp": "2025-08-19T11:14:43.901000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.centreavec.be/publication/la-justice-restauratrice-une-pratique-de-niche-qui-vaut-la-peine/",
          "timestamp": "2025-08-26T09:01:08.228000+00:00"
        },
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://cqfd-journal.org/Justice-restaurative-justice",
          "timestamp": "2025-08-26T09:06:06.805000+00:00"
        }
      ],
      "intersectionnalit\u00e9": [
        {
          "author": "miriambenjattou",
          "content": "https://www.erudit.org/fr/revues/rf/2015-v28-n2-rf02280/1034173ar/#:~:text=Le%20blanchiment%20de%20l'intersectionnalit%C3%A9%20n'est%20pas%20un%20processus,savoirs%20activistes%2C%20notre%20f%C3%A9tichisme%20m%C3%A9thodologique.",
          "timestamp": "2025-09-09T09:16:36.189000+00:00"
        }
      ]
    }
  }
}